<resources>
    <string name="title_activity_basic_interaction">BasicInteractionActivity</string>
    <string name="nav_header_subtitle">psilab@mentalhealth.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="decompose">decompose</string>
    <string name="show_homework">homework</string>
    <string name="show_toast">show_toast</string>

    <string name="intent_data">data</string>
    <string name="intent_share">Share</string>
    <string name="title">title</string>
    <string name="report_message">Ваши данные из приложения ProHappy</string>

    <!--    habits-->
    <string name="last_report_time">Последний раз выполнено: %1$s </string>

    <!--    navigation_bundle_values-->
    <string name="record_type">recordType</string>
    <string name="exercise_type">exerciseType</string>
    <string name="related_to">relatedTo</string>
    <string name="problem_name">problemName</string>
    <string name="is_homework">isHomework</string>

    <!--    symbolic values-->
    <string name="safety">Покой</string>
    <string name="freedom">Свобода</string>
    <string name="joy">Полнота жизни</string>
    <string name="creativity">Творчество</string>
    <string name="power">Сила</string>
    <string name="love">Любовь</string>
    <string name="fairness">Справедливость</string>
    <string name="eternity">Абсолют</string>
    <!--    symbolic values-->

    <string name="save_homework">save_homework</string>
    <string name="save_data">save</string>
    <string name="save_for_later">save_for_later</string>
    <string name="add_to_selected">add_to_selected</string>
    <string name="make_editable">make_editable</string>
    <string name="edit_prop_resources">edit_goal_resources</string>
    <string name="reject">reject</string>
    <string name="completed">completed</string>
    <string name="def">default</string>

    <string name="save_core_property">save_core_property</string>
    <string name="core_prop_rating_chip">core_prop_rating_chip</string>
    <string name="save_alternative_goal">save_alternative_goal</string>
    <string name="update_as_alternative_goal">update_as_alternative_goal</string>
    <string name="habit_chip">habit_chip</string>

    <string name="menu_profile">Мой Профиль</string>
    <string name="menu_settings">Настройки</string>
    <string name="menu_FAQ">FAQ</string>
    <string name="menu_notifications">Уведомления</string>
    <string name="menu_helpers">Лучшие упражнения</string>
    <string name="menu_problems">Сценарии работы</string>
    <string name="menu_home_work">Домашнее задание</string>

    <string name="adaptivity_priority">Поведение</string>
    <string name="resource_priority">Я люблю</string>
    <string name="competence_priority">Я могу</string>
    <string name="convictions_and_selfesteem_priority">Убеждения</string>
    <string name="emotions_priority">Эмоции</string>
    <string name="goals_priority">Цели</string>
    <string name="mythology_priority">Мифы и символы</string>

    <!--core-->
    <string name="your_goal">Ваша цель: %1$s</string>

    <!--general-->
    <string name="move_forward">Дальше</string>
    <string name="activate">Активировать</string>
    <string name="deactivate">Деактивировать</string>
    <string name="activated">В работе</string>
    <string name="your_input">Ваш текст</string>
    <string name="save">Сохранить</string>
    <string name="all_records_of_type">Все записи</string>
    <string name="select_statement">Выберите уточняющее утверждение</string>
    <string name="select_level">Степень проявления</string>
    <string name="play_audio">Проиграть аудио</string>
    <string name="stop_audio">Остановить</string>
    <string name="email">email</string>
    <string name="password">password</string>
    <string name="last_saved">last_saved</string>
    <string name="date">date</string>
    <string name="auto_logout">auto_logout</string>
    <string name="banner_message">Здесь будет информация об изменениях в ваших записях</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="maybe_yes">Возможно</string>
    <string name="maybe_no">Не думаю</string>
    <string name="very_often">Очень часто</string>
    <string name="sometimes">Иногда</string>
    <string name="i_do_not_know">Не знаю</string>

    <string name="more_about_cognitive_failures">Подробнее об когнитивных искажениях</string>
    <string name="cognitive_failures_definition">Когнитивные искажения - это логические ошибки,
        которые характерны для наших суждений о себе или окружающих. Существуют вполне определенные критерии, чтобы оценить,
        содержит ли ваша оценка или утверждение когнитивные искажения.\n\n
        1) Суждение непроверяемо. Например - вселенная меня ненавидит. Это утверждение непроверяемо.\n
        2) Суждение обобщенно и верно не на 100 процентов. Например - у меня все плохо. У живого человека не может быть плохо абсолютно все.\n
        2) Суждение слишком эмоционально и неинформативно. Например - я отвратительный. Это утверждение непроверяемо (если мы готовим об отвратительности
        вас для окружающих), если же мы говорим о том, что вы отвратительны для себя, то это не информативно.
    </string>
    <string name="more_about_problem_activation">И что дальше?</string>
    <string name="more_about_session">Подробнее о сессиях</string>
    <string name="problem_activation_definition">После того, как проблема активирована, для вас будут сгенерированы задания. Список будет
    доступен с Home Screen. Задания будут обновляться каждую неделю в течение 10 недель.</string>
    <string name="session_definition">Сессия (или сеанс) - это специальный тип упражнений, который нацелен на снятие сиюминутного,
        но существенного эмоционального дискомфорта. Они основанны на ассоциативных методиках или на когнитивно-поведенческой терапии.
        В конце сессии вы получаете домашнее задание.</string>

    <!--profile-->
    <string name="profile_overview">Данные</string>
    <string name="complete_profile">Завершить профилирование</string>
    <string name="personal_profile">Личность</string>
    <string name="profile_extension">Цели</string>
    <string name="complete_extensions">Заполнить цели</string>

    <string name="select_photo">Выбрать фото</string>

    <string name="edit_email">edit_email</string>
    <string name="edit_name">edit_name</string>
    <string name="edit_password">edit_password</string>
    <string name="edit_date">edit_birthdate</string>
    <string name="profile_completed">Профиль заполнен на %1$s процентов</string>

    <array name="gender2">
        <item>Мужской</item>
        <item>Женский</item>
        <item>Другое</item>
    </array>

    <array name="gender1">
        <item>Мужской</item>
        <item>Женский</item>
        <item>Другое</item>
    </array>

    <string name="profiling_step1">Шаг 1 из 11: готовность к терапии</string>
    <string name="profiling_step2">Шаг 2 из 11: темперамент</string>
    <string name="profiling_step3">Шаг 3 из 11: психологический ресурс и управление стрессом</string>
    <string name="profiling_step4">Шаг 4 из 11: типичное поведение воспитавших вас взрослых</string>
    <string name="profiling_step5">Шаг 5 из 11: типичное поведение текущего партнера</string>
    <string name="profiling_step6">Шаг 6 из 11: ваши отношения с окружающим миром</string>
    <string name="profiling_step7">Шаг 7 из 11: ваши ценности</string>
    <string name="profiling_step8">Шаг 8 из 11: ваш уровень удовлетворенности жизнью</string>
    <string name="profiling_step9">Шаг 9 из 11: достижение целей</string>
    <string name="profiling_step10">Шаг 10 из 11: эмоции</string>
    <string name="profiling_step11">Шаг 11 из 11: частые проблемы</string>

    <string name="add_photo_of_wanted_condition">Добавьте фотографию или изображение, которое ассоциируется с вашим желаемым состоянием через 6 месяцев</string>
    <string name="photo_of_wanted_condition">Ваше желаемое состояние через 6 месяцев:</string>

    <string name="range_preferences">Передвигая карточки вверх или вниз, проранжируйте разные аспекты работы над собой в зависимости от своих приоритетов</string>
    <string name="preferences_ranged">Ваши приоритеты в работе над собой на ближайшие месяцы</string>

    <!--    questions_start-->
    <string name="abnormal_conditions_screen">Оцените вашу психическую нестабильность и отсутствие ресурсов психического
        самоконтроля за последние полгода(максимальное значение - если вы считаете себя полностью неадекватным).</string>
    <string name="hate_to_myself">Иногда вы ненавидите себя до такой степени, что вам хочется причинить себе вред.</string>
    <string name="depression">Насколько для вас характерны мысли о том, что у вас все будет плохо и вам лучше было бы не рождаться? </string>
    <string name="agreement1">В последние 2 года я не совершал попыток суицида или причинения вреда окружающим.</string>
    <string name="willingness_change_myself">Как вы оцениваете свою потребность в терапии, а именно, в коррекции вашей личности, эмоций, реакций на окружающий мир?</string>
    <string name="willingness_change_outside_world">Насколько вы бы хотели поменять отношения с окружающим миром и его отношение к вам?</string>
    <string name="agreement2">Я подтверждаю, что на текущий момент я не состою на учете у психиатра или психотерапевта, не принимаю сильнодействующие препараты, влияющие на работу нервной системы.</string>

    <string name="choleric"> Любовь к риску, стремление к лидерству в деловых и личных отношениях, склонность к быстрой перемене настроения и бурному выражению эмоций – это про вас. Вы наслаждаетесь, находясь в центре внимания. Вы крайне решительны в реализации своих желаний и поставленных целей, а интересы и желания других людей в этом случае вас мало волнуют. </string>
    <string name="melancholic"> Вы чувствительный, часто молчаливый и размышляющий человек. Склонны к созерцанию больше, чем к активным действиям. В значительной степени вы - идеалист, и поверхностному общению предпочитаете глубокие отношения или погружение в собственный внутренний мир. В новых обстоятельствах и с новыми людьми держитесь настороженно. </string>
    <string name="sanguine"> Вы «легки на подъем», легки в общении, не склонны драматизировать и усложнять жизнь. Ваше внимание непостоянно, вам требуется частое переключение. Вы неусидчивы и любознательны (или любопытны), а ваш живой ум позволяет быстро и качественно осваивать новые знания и навыки. </string>
    <string name="phlegmatic"> Вы неторопливы, основательны и отлично сохраняете выдержку и спокойствие в стрессовых ситуациях. Не склонны к проявлению эмоций. Возможно, вы несколько консервативны и не спешите в первых рядах исследовать открывающиеся перспективы и опробовать на себе новые возможности,
        зато уделяете внимание деталям и способны длительно и качественно выполнять повседневные, в том числе монотонные задачи.</string>

    <string name="profile_untreated_trauma">Случались ли у вас в жизни травмирующие ситуации (такие, как насилие, опасные для жизни события, утрата близкого человека), последствия которых вы ощущаете на своем психологическом благополучии до сих пор?</string>
    <string name="profile_parental_family_addiction_level">Проживали ли вы в семье с людьми, зависимыми (от алкоголя или других химических регуляторов настроения),
        когда были ребенком?</string>
    <string name="profile_my_family_addiction_level">Проживаете ли вы сейчас в такой семье?</string>
    <string name="profile_recovery_level">Насколько хорошо вы отдыхаете после напряженного дня? Можете ли вы на 100 процентов восстановить продуктивность к следующему дню?</string>
    <string name="profile_fears_level">Есть ли у вас навязчивые, повторяющиеся страхи, которые вы не в силах контролировать? Это может быть страх насекомых или боязнь замкнутых пространств.
    </string>
    <string name="profile_panic_attacks_level">Бывают ли у вас панические атаки? Оцените их влияние на вашу жизнь по предложенной шкале.</string>
    <string name="profile_panic_attacks_definition">Что такое панические атаки</string>
    <string name="obsessions_level">Бывают ли у вас навязчивые состояния? Оцените их влияние на вашу жизнь по предложенной шкале. Минимальное значение - вы даже не знаете,
        что это такое; максимальное - вы переживаете это интенсивно и очень часто.</string>
    <string name="profile_hypochondria">Есть ли у вас болезненная концентрация на мыслях о вашем здоровье? Бывают ли у вас ситуации, когда вы реально болеете от переживаний?</string>
    <string name="chemical_addiction_level">Как вы считаете, есть ли у вас устойчивая зависимость от каких–либо веществ (алкоголь, табак, наркотики и т.д.)
        Выберите максимальное значение, если вы употребляете их чаще, чем 2–3 раза в неделю, в количестве вредном для здоровья и чувствуете явный дискомфорт без привычной дозы.</string>
    <string name="chemical_addictions2_level">Есть ли у вас склонность употреблять стимулирующие вещества редко, но в больших количествах и с существенным вредом для здоровья и социальной жизни.</string>
    <string name="non_chemical_addictions_level">Есть ли у вас какие-либо нехимические зависимости - от еды, шоппинга, работы, спорта?
        Выберите максимальный уровень, если для вас такая зависимость - самый очевидный способ ухода от стресса, которым вы пользуетесь очень часто (несколько раз в неделю).</string>

    <string name="profile_parental_family_happiness_level">Ваш уровень счастья в детстве</string>
    <string name="profile_parental_family_confidence_level">Уровень безопасности и защищенности, который вы чувствовали в детстве</string>

    <string name="profile_my_family_happiness_level">Ваш уровень счастья в среднем в ваших текущих отношениях</string>
    <string name="profile_my_family_confidence_level">Уровень безопасности и защищенности, который вы чувствуете текущих отношениях</string>

    <string name="emotions_devaluation">Обесценивание ваших чувств - попытки убедить, что ваши чувства чрезмерны неадекватны, обвинения в излишней чувствительности</string>
    <string name="intellect_devaluation">Обесценивание ваших интеллектуальных качеств - критика, уверения, что вы глупы</string>
    <string name="values_devaluation">Обесценивание мировоззрения и ваших ценностей и принципов</string>
    <string name="success_devaluation">Обесценивание любых достижений и попыток чего-то достичь</string>
    <string name="appearance_devaluation">Обесценивание или критика физических и внешних данных</string>
    <string name="physical_punishment">Физические наказания или физическое насилие</string>
    <string name="financial_abuse">Финансовое насилие - поведение, когда вас пытаются поставить в полную финансовую зависимость и манипулировать этим</string>
    <string name="guilt_punishment">Навязывание чувства вины даже за то, чего вы не совершали</string>
    <string name="needs_devaluation">Требование ставить свои нужды ниже нужд и потребностей других членов семьи</string>
    <string name="social_restrictions">Чрезмерная строгость, ограничения, в том числе и финансовые, возможно, изоляция от социальных связей вне вашей семьи или пары</string>
    <string name="deception">Хронический обман, нарушение договоренностей</string>
    <string name="no_privacy">Тотальный контроль с нарушением личных границ - например, вторжение на вашу территорию, или навязчивое кормление,
        или проверка вашей личной информации</string>
    <string name="sexual_abuse">Сексуальное насилие или эксплуатация</string>
    <string name="comparing">Постоянные сравнения вас с другими</string>
    <string name="neglect">Эмоциональная жестокость, отсутствие поддержки даже в конфликтах и сложных ситуациях, высмеивание, когда вы были в роли жертвы </string>
    <string name="neglect_panishment">Наказание демонстративным игнорированием и презрением</string>
    <string name="emotional_aggression">Эмоциональная агрессия, вымещение на вас злобы на внешние обстоятельства</string>

    <!--values-->
    <string name="values_finances">Деньги, материальное благополучие</string>
    <string name="values_health">Здоровье</string>
    <string name="values_appearance">Внешность, физическая форма</string>
    <string name="values_balance">Психологический баланс, умение избавляться от токсичных эмоций</string>
    <string name="values_emotional_richness">Переживание счастья, эмоциональное богатство жизни</string>
    <string name="values_actualization">Самореализация (в профессии или хобби) и самоактуализация, понимание своего призвания</string>
    <string name="values_social_success">Признанные достижения, социальная и(или) профессиональная успешность</string>
    <string name="values_significant_people">Отношениями со значимыми для вас людьми</string>
    <string name="values_social_contacts">Социальная жизнь, социальные контакты в целом</string>
    <string name="satisfaction_personal_characteristics">Удовлетворенность вашими `человеческими` качествами</string>
    <string name="values_being_exceptional">Осознание собственной исключительности</string>
    <!--locus-->
    <string name="locus_success_me">Каков процент ваших заслуг в ваших жизненных успехах?</string>
    <string name="locus_success_they">Каков процент заслуг других людей и обстоятельств в ваших успехах?</string>
    <string name="locus_fail_me">Насколько вы виноваты в ваших жизненных неудачах?</string>
    <string name="locus_fail_they">Насколько обстоятельства и другие люди виноваты в ваших неудачах?</string>
    <string name="locus_dont_know_what_i_am">Мне не очень нравится отвечать на вопросы о себе, потому что у меня до сих пор нет четкого понимания, что такое Я.</string>
    <string name="locus_other_people_confrontation">Люди часто осознанно  и намеренно меня предают или хотят лишить меня достигнутого.</string>
    <string name="locus_main_strategy">Какое поведение по отношению к внешнему миру для вас наиболее характерно?</string>
    <string name="locus_problem_localization">Если вы сталкиваетесь в проблемой `извне`, преследует ли вас ощущение, что эта проблема вечна и никогда не решится?</string>
    <string name="locus_i_have_right_to_contlor_others">Я считаю себя вправе вмешиваться в жизнь близких мне людей, если я считаю это необходимым, например, для их блага</string>
    <string name="locus_i_have_to_contlor_others">Мне часто приходится вмешиваться в жизнь близких мне людей или контролировать ее, если я вижу, что сами они не справляются</string>
    <string name="locus_personality_split">Я раздроблен и затерян между несколькими мирами и иногда не понимаю, где грань между сказкой и реальностью.</string>

    <!--profile_goals-->
    <string name="general_life_satisfaction">Общая удовлетворенность жизнью</string>
    <string name="ideal_match">Насколько вы соответствуете собственному идеалу? Оставьте на нуле если вы не понимаете сути вопроса или у вас нет идеала.</string>
    <string name="hidden_potential">Я чувствую в себе большой потенциал.</string>
    <string name="revealing_potential">Я желаю раскрыть свой потенциал.</string>
    <string name="obstacles_eval">Я способен оценивать препятствия для реализации своего потенциала по сложности их преодоления.</string>
    <string name="avoiding_changes">Я не боюсь менять что-то в своей жизни если для меня это имеет смысл.</string>
    <string name="meaningfulness">Я наполняю жизнь важными для меня смыслами.</string>
    <string name="reaching_goals">В основном, я достигаю действительно важных для меня целей.</string>
    <string name="learning_from_mistakes">Я использую неудачи и промахи для того, чтобы в будущем принимать более эффективные решения и достигать успеха.</string>

    <!--profile_emotions-->
    <string name="common_childhood_emotions">Выберите 3 эмоции, которые чаще всего вы испытывали в детстве и подростковом возрасте.</string>
    <string name="panished_childhood_emotions">Выберите 3 эмоции, за которые вас в детстве осуждали или наказывали.</string>
    <string name="least_wanted_emotions">Выберите 3 эмоции, которыe вы хотели бы испытывать реже или не испытывать совсем.</string>
    <string name="most_wanted_emotions">Выберите 3 эмоции, которыe вы хотели бы испытывать чаще.</string>
    <string name="least_common_emotions">Выберите 3 эмоции, которых в вашей жизни явно меньше остальных.</string>
    <string name="uncontrolled_emotions">Выберите до 3х отрицательных эмоций, которые вам настолько сложно контролировать,
            что они проявляются на уровне физиологии (например, страх может проявляться заиканием, дрожью в голосе,
            стыд - покраснением кожи и потливостью и т.д.)? Если таких эмоций нет, оставьте индикатор интенсивности на 0.</string>
    <string name="most_common_emotions">Выберите 3 отрицательныe эмоции, которые вы переживаете особенно часто.</string>
    <string name="other_people_emotions_understanding">Насколько хорошо, по вашему мнению, вы понимаете эмоции окружающих?</string>
    <string name="my_emotions_understanding">Насколько хорошо вы обычно осознаете, что чувствуете?</string>

    <string name="how_intensive">Отметьте интенсивность</string>
    <string name="select_emotion">Выберите эмоцию</string>

    <!--profile_common_problems-->
    <string name="i_can_not_relax">Я не умею расслабляться</string>
    <string name="i_can_not_say_no">Я не умею отказывать людям</string>
    <string name="i_procrastinate">Я часто прокрастинирую (ищу повод не начинать или не закончить начатое)</string>
    <string name="i_can_not_approach_people">Мне сложно установить контакт с незнакомым человеком</string>
    <string name="i_am_bored_with_myself">Обычно мне скучно наедине с собой</string>
    <string name="i_am_afraid_of_future">Я боюсь будущего и мне сложно думать о нем</string>
    <string name="i_am_afraid_of_competition">Я пытаюсь избегать ситуаций, в которых мне нужно конкурировать и утверждать себя</string>
    <string name="i_am_conflicts_prone">Я часто ссорюсь с людьми, мне говорят, что я конфликтен</string>
    <string name="i_am_afraid_of_lost">Меня преследует страх потерять близкого человека</string>
    <string name="i_avoid_relationships">Я часто избегаю вступать в близкие отношения (дружеские или любовные), хотя человек может мне очень нравиться.</string>

    <!--problem-->
    <string name="go_to_problems">Выбрать проблему</string>
    <string name="go_to_profile">Заполнить профиль</string>
    <string name="ten_sessions_completed">Вы завершили 10 сессий сценария работы над собой и сейчас можете пройти профилирование заново</string>
    <string name="profile_revision_completed">Спасибо, что приняли участие в тестировании приложения ProHappy! Следите за нашими обновлениями в соцсетях.
        Вы сможете использовать ваши email и пароль, чтобы получить доступ к полной версии</string>
    <string name="email_us">Свяжитесь в нами по email: prohappy@gmail.com.</string>

    <string name="single_problem_label">Детали проблемы</string>
    <string name="activate_scenario">Вы можете активировать любой сценарий из списка</string>
    <string name="problem_matrix_label">Упражнения</string>
    <string name="dynamics_label">Динамика</string>
    <string name="problem_overview">Общая информация</string>
    <string name="problem_record_label">Запись</string>
    <string name="problem_records_list_label">Записи</string>
    <string name="problem_records_overview">Инфо</string>
    <string name="fill_profile">Ответьте на вопросы персонального профиля</string>
    <string name="access_scenarios">После этого вам будет доступен список сценариев психологической работы</string>

    <string name="eco_check_1">Что ХОРОШЕГО может случиться, если вы ДОСТИГНИТЕ цели?</string>
    <string name="eco_check2">Что ХОРОШЕГО может случиться, если вы НЕ ДОСТИГНИТЕ цели?</string>
    <string name="eco_check3">Что ПЛОХОГО может случиться, если вы ДОСТИГНИТЕ цели?</string>
    <string name="eco_check4">Что ПЛОХОГО может случиться, если вы НЕ ДОСТИГНИТЕ цели?</string>
    <string name="goal_not_set">Вы не ввели цель</string>

    <!--problem dynamics-->
    <string name="progress_to_track">Отслеживаемый прогресс:</string>
    <string name="severity_to_track">Интенсивность:</string>
    <string name="tracking_all_time">Наш трекинг - за все время:</string>
    <string name="tracking_month">Наш трекинг - за последний месяц:</string>

    <string name="emotions_to_track">Эмоции:</string>
    <string name="protections_to_track"> Формы психологической защиты:</string>

    <!--problem property-->
    <string name="what_is_it">Что это?</string>
    <string name="what_is_it_for">Зачем это?</string>

    <string name="add_event_time">Выберите дату (приблизительно):</string>
    <string name="your_event_time">Указанная вами дата:</string>
    <string name="show_map">Выберите на карте</string>

    <string name="add_location">Выберите на карте место:</string>
    <string name="your_location">Указанное вами место:</string>

    <!--home-->
    <string name="home_nothing_configured">Вы не выбрали проблемы, над которыми будете работать, и не сконфигурировали профиль.</string>
    <string name="home_only_user_configured">Вы не выбрали проблемы, над которыми будете работать.</string>

    <array name="binary_answers">
        <item>Да</item>
        <item>Нет</item>
    </array>

    <array name="irrational_convictions">
        <item>Я глупый</item>
        <item>Я ненадежный</item>
        <item>Я бесполезный</item>

        <item>Я уязвимый</item>
        <item>Я беспомощный</item>
        <item>Я брошенный</item>

        <item>Я подавленный</item>
        <item>Я уставший</item>

        <item>Я плохой</item>
        <item>Я никчемный</item>

        <item>Я недооцененный</item>
        <item>Я разочарованный</item>
        <item>Я преданный</item>

        <item>Я омерзительный</item>
        <item>Я отвратительный</item>
    </array>

    <string name="analytical_records">Самоанализ</string>
    <string name="core_key_components">Компоненты личности</string>

    <string name="exercise_description">Упражнение</string>
    <string name="diary_records">Мой дневник</string>

    <string name="faq">FAQ</string>
    <string name="vocabulary">Словарь</string>
    <string name="about_project">О проекте</string>

    <string name="motivation">Мотивация</string>
    <string name="resources">Ресурсы</string>

    <!--    problem dynamics-->
    <string name="frequency_last_month">Среднее количество обращения к приложению в неделю за последний месяц - %1$s</string>
    <string name="frequency_all">Среднее количество обращения к приложению в неделю за время трекинга проблемы - %1$s</string>
    <string name="emotions_all">Самые частые эмоции, которую вы ассоциировали с проблемой за все время трекинга - %1$s</string>
    <string name="emotions_last_month">Самые частые эмоции, которую вы ассоциировали с проблемой за последний месяц - %1$s</string>

    <string name="emotions">Эмоции:</string>
    <string name="exercise">Упражнения:</string>
    <string name="irrational">Иррациональные убеждения:</string>
    <string name="rational">Рациональные убеждения:</string>
    <string name="mythology">Архетипы и Личная мифология:</string>
    <string name="flashbacks">Воспоминания:</string>
    <string name="protections">Защиты:</string>
    <string name="behavior">Поведение:</string>
    <string name="favourite_things">Интересы и склонности:</string>
    <string name="abilities">Способности и умения:</string>
    <string name="goals">Цели:</string>

    <string name="single_emotion">Эмоция</string>
    <string name="single_exercise">Упражнение</string>
    <string name="single_rational">Рациональное убеждение</string>
    <string name="single_flashbacks">Воспоминание</string>
    <string name="single_protection">Защита</string>
    <string name="single_ability">То, что я могу</string>
    <string name="single_favorite_thing">То, что я люблю</string>
    <string name="single_goal">Цель</string>

    <string name="favourite_things_descript_intro">Мы разработали серию упражнений, которые помогут вам более четко ориентироваться
    в ваших склонностях и предпочтениях. На соседней вкладке вы сможете работать со списком ваших любимых занятий,
        а также добавлять метафоры и ассоциации, которые вас радуют и вдохновляют.</string>
    <string name="protections_descript_intro">Зашиты это поведенческо-когнитивно-эмоциональные модели реагирования на стресс.
        Они формируются в ходу эволюции личности и защищают психику от потрясений, но в то же время могут не давать личности развиваться.</string>
    <string name="emotions_descript_intro">Упражнения в этом разделе помогут вам понять ваши чувства (причины, особенности реагирования), а
        также помогут найти эффективные стратегии переживания и преодоления токсичных эмоций.</string>
    <string name="exercise_descript_intro">В отличие от остальных разделов, где упражнения нацелены на самоанализ и воображение, здесь вы будете
        работать над своим поведением и действиями.</string>
    <string name="rational_convict_descript_intro">Убеждение - это ваше представление
    о вашем Я и ваших отношениях с окружающим миром. Убеждения, базирующиеся на ложных предпосылках, называются когнитивными искажениями.
        Они могут оказывать огромное и часто не самое положительное влияние на нашу жизнь.</string>
    <string name="flashbacks_descript_intro">Воспоминания - это ключ к пониманию вашей личности. Мы предлагаем вам упражения по детализации и анализу
        воспоминаний, которые позволят вам понять о себе много нового.</string>
    <string name="goals_descript_intro">Целые отрасли психологии и социологии изучают эффективное целеполагание. Мы тоже разработали систему
        оценки возможных целей по нескольким параметрам, которую и предлагаем вам попробовать и оценить.</string>
    <string name="abilities_descript_intro">Непонимание или неумение адекватно оценить свои сильные стороны - достаточно частая проблема.
        Мы предлагаем вам сравнительно простую,но эффективную шкалу, пользуясь которой, вы сможете построить матрицу своих умений и способностей.</string>

    <string name="emotion_goal">Работа с эмоциями очень важна с точки зрения развития гармоничной и сбалансированной личности.
        По сути дела, любое психологическое и даже психическое расстройство в качестве одного из основных симптомов
        демонстрирует сбой в управлении эмоциями. К примеру, психоз сопровождается переживанием неконтролируемого экзистенциального
    ужаса, а психопаты, наоборот, страха почти не испытывают. Таким образом, умение правильно переживать эмоции делает
        вас не только более счастливым человеком и обогащает ваш опыт, но и помогает управлять стрессом, сохранять ресурс и т.д.</string>
    <string name="exercise_goal">Поведение - это один из тех уровней проявления вашей личности, который зачатую труднее всего поменять.
    При этом его эволюция способна вызвать просто фундаментальные изменения в ваших эмоциях и убеждениях.</string>
    <string name="rational_convict_goal">Основная задача упражнений, представленных в этом разделе, - научить вас
        "ловить" себя на иррациональных(необоснованных) убеждениях, находить в них спорные смысловые компоненты и отделять себя от этих убеждений.</string>
    <string name="flashbacks_goal">Работая с воспоминаниями, вы можете открыть свои самые неожиданные грани - найти новые источники ресурса, понять
        свои нелогичные реакции или источники ваших ложных убеждений.</string>
    <string name="favorite_things_goal">Вы научитесь вычленять те интересы и предпочтения, которые свойственны именно вам, а не были навязаны извне,
        что сделает вашу жизнь более содержательной и осознанной.</string>
    <string name="goals_goal">Используя это приложение, вы сможете не только оценивать свои цели с точки зрения их выполнимости и реалистичности,
        но и проверять свою мотивацию.</string>
    <string name="abilities_goal">Пользуясь нашим подходом, вы научитесь ранжировать свои навыки и умения в зависимости от их
        потенциальной востребованности, что, возможно, позволит вам взглянуть на свои профессиональные перспективы с новой стороны.</string>
    <string name="protection_goal">Зачем нужна работа с защитами. Один и тот же способ реагирования на стресс
        может быть непродуктивным в определенных ситуациях и лишать вас возможности получить новый опыт
        (например, если ваша типичная защита - избегание).</string>

    <string name="emotions_descript">Эмоциональный компонент нашей личности во многом определяется врожденными характеристиками нервной системы.
        Так, человек меланхолического склада будет больше подвержен дисбаланструющим эмоциям, таким как страх, грусть, в то время, как сангвиник будет
        чаще переживать позитивные эмоции, такие, как радость или интерес. При этом эту сферу достаточно просто держать под контролем.
        Главное - научиться осознавать свои эмоции и понимать скрытые послания, которые они нам несут.</string>
    <string name="exercise_descript">Наши действия, направленные вовне, наиболее ярко демонстрируют наши психологические проблемы и страхи, стрессоустойчивость
        и адаптивность. Все качественные изменения личности всегда проявляются на уровне поведения. С другой стороны, именно наши действия
        зачастую становятся стимулом для `разрыва шаблонов` в наших убеждениях или эмоциональных реакциях.</string>
    <string name="rational_convict_descript">Наша самооценка и оценка наших отношений с окружающим миром - один из базовых компонентов личности (это то, что
        в психологии относится к категории `убеждений`). Признаком условно-здоровой личности считается умение осознавать свои потенциально ложные
        убеждения (когнитивные искажения) и держать их под контролем, не давая им управлять своей жизнью.</string>
    <string name="flashbacks_descript">Наш жизненный опыт оказывает колоссальное влияние на формирование нашей личности. Он трансформируется в воспоминания и
        ассоциации, которые, зачастую, более говорят о нашем отношении к событию, чем о самом событии. Наши воспоминания могут стать и ценным источником ресурса,
        и указать на наши психологические уязвимости (особенно `ложные` воспоминания,
        имеющие существенный отрыв от реальности.</string>
    <string name="temperament_descript">Информация о темпераменте. Это врожденные особенности работы вашей нервной системы, которые во многом определяют вашу
        личность - в том числе ваши эмоциональные реакции, поведение и даже мировоззрение. Это данность, которую мы не в силах изменить, но мы можем попытаться
        найти баланс и с нашими сильными, и слабыми сторонами.</string>
    <string name="goals_descript">Способность ставить цели и достигать их. Успешность в этом зависит не только от наших волевых качеств,
        но и от понимания своих желаний, сильных и слабых сторон.</string>
    <string name="core_descript">Наши желания и интересы - это ключевой компонент нашей личности. От того, насколько мы в ладу с этой сферой, зависит и наша
        самооценка, и отношения с окружающими, и выбор жизненных стратегий. Уважение к собственным желаниям обычно и описывается понятием `любовь к себе`.</string>
    <string name="abilities_descript">Понимание наших сильных сторон открывает нам новые возможности и укрепляет самооценку. К сожалению, негативный жизненный опыт,
        такой, как жизнь с чрезмерно критичными родителями, неправильное отношение в школе, часто создают нам превратное представление о наших сильных сторонах,
        и, соответственно, возможностях. Хорошая новость в том, что это поправимо.</string>
    <string name="mythology_descript">Символизация и мифологизация своего опыта это неотьемлимое свойство человеческой психики/мышления. Этот процесс протекает
        на бессознательном уровне, соответственно, повлиять на него достаточно непросто. Но понимание ключевых компонентов и сценариев будет
        крайне полезным для того, чтобы осознать свои проблемы и уязвимости.</string>
    <string name="protections_descript">Зашиты это поведенческо-когнитивно-эмоциональные модели реагирования на стресс.
        Они формируются в ходу эволюции личности и защищают психику от потрясений, но в то же время могут не давать личности развиваться.</string>

    <string name="favorite_thing_evaluation_steps">
        Кажется, что понять свои интересы и предпочтения достаточно просто. Но уверены ли вы в том, что то, что вы считаете своими предпочтениями, на самом деле ваше?
        В этом разделе вы сможете работать над списком самых любимых вещей. Но прежде, чем добавить новый пункт, убедитесь, что он проходит эту проверку!
        \n\n 1) Это то, чем вы готовы заниматься в одиночестве, и вам не важно, чтобы о результатах вашей деятельности узнали окружающие.
        \n\n2) Вы любите это занятие, независимо от своего состояния и настроения, это не только инструмент для бегства от проблемы или снятия стресса.
        \n\n3) Когда вы занимаетесь этим, вы испытываете радость и удовлетворение от потраченного времени, вы понимаете, что в той или иной степени это благотворно для вашей личности.
    </string>
    <string name="symbol_evaluation_steps">
        Добавьте описание образа, метафоры или вымышленной ситуации, мысли о которой придают вам сил, избавляют от токсичных мыслей и помогают
        вам стабилизировать ваше внутреннее состояние.
        \n\n 1) Опишите ваш образ в деталях - обстановка, участники, что происходит.
        \n\n2) Опишите ваше внутреннее состояние - что вы чувствуете, почему именно этот образ так благотворен для вас? Что он вам дает?
    </string>
    <string name="ability_evaluation_steps">
        Непонимание или неумение адекватно оценить свои способности и компетенции - достаточно частая проблема. Мы предлагаем вам простую,
        но сравнительно эффективную шкалу, пользуясь которой, вы сможете построить матрицу своих умений.
        \n\n Итак, добавляйте навык в список ваших умений на соседней вкладке, и присвойте ему баллы:
        \n\n Один балл - если вы практиковали какой-то навык на протяжении нескольких месяцев или лет, но нерегулярно, и получили
        как минимум от 5 незаинтересованных людей комплименты, касающиеся этого навыка или способности.
        \n\n Два балла - вы практикуете этот навык в течение нескольких месяцев или лет, вам периодически делают о нем комплименты и вы
        даже добивались успеха в каким-либо локальном конкурсе.
        \n\n Три балла - вы практикуете это регулярно в течение нескольких лет, вам делают комплименты и у вас даже эпизодически получалось зарабатывать этим деньги.
        \n\n Четыре балла - вы практикуете это регулярно в течение многих лет и вы высококлассный специалист, за которым охотятся компании или заказчики.

        \n\n Что делать интравертам, которые в течение многих лет практикуются `в стол`, но никому не показывают результаты?
        Очень просто - для начала выставьте их анонимно в интернете где-нибудь в тематическом сообществе, и попросите оценить.
        Соберите 5 положительных и хорошо аргументированных отзывов - ваш пункт 1 для списка готов!
    </string>
    <string name="goal_evaluation_steps">
        Одна из сложностей в процессе целеполагания состоит в том, что зачастую человек, убедивший себя в стремлении добиться чего-либо,
        на самом деле подсознательно понимает, что в его текущем состоянии есть несомненные преимущества, которые, возможно,
        даже более весомы, чем те плюсы, которые он получит с достижением цели. Существует специальная методика,
        чтобы оценить, насколько вы реально заинтересованы в каком-то изменении в своей жизни.
        \n\nИтак, прежде, чем добавить новую цель в список, ответьте на вопросы.
        \n\n1) Что хорошего вы получите, если добьетесь цели?
        \n\n2) Что плохого случится, если вы добьетесь цели?
        \n\n3) Что хорошего случится, если вы НЕ добьетесь цели?
        \n\n4) Что плохого будет, если вы НЕ добьетесь цели?
        \n\nОтветив на эти вопросы, вы получите более ясное представление о том, достаточно ли сильна ваша мотивация и будете ли вы прилагать
        достаточно усилий к достижению желаемого.
    </string>

    <string name="exercise_header">%1$s (%2$s)</string>

    <string name="sessions_completed">Завершено %1$s тематических недель</string>
    <string name="your_problem">Ваша проблема: %1$s</string>
    <string name="no_records_found">У вас нет записей в этой категории. Добавьте новую!</string>
    <string name="records_found">Ваши записи:</string>

    <!--record-->
    <string name="records_text">Ваш текст упражнения:</string>
    <string name="where_find_task">Завершенные домашние задания вы можете найти в разделе Архив.</string>
    <string name="no_incompleted_tasks_found">Не найдено незавершенных домашних заданий.</string>
    <string name="slides_text">Используйте подсказки на слайдах. Также добавляйте любую другую информацию, которая покажется важной.</string>
    <string name="text_conviction_extra_value">Имеет ли это убеждение для вас особую ценность - есть ли у вас ощущение, что вам трудно от него освободиться, потому что оно отражает вашу жизненную программу, ваш глубинный мистической опыт и тд?</string>
    <string name="text_flashback_extra_value">Имеет ли это воспоминание для вас особую ценность - есть ли у вас ощущение, что оно отражает не только ваш физический и социальный опыт, но и вашу духовную трансформацию, мистические переживания?</string>
    <string name="text_exercise_extra_value">Затрагивает ли это упражнение символический уровень вашей личности?</string>

    <string name="my_fault">Я и мои промахи</string>
    <string name="opposite_side_fault">Вторая сторона</string>

    <string name="match_probability">Вероятность совпадения - %1$s процентов</string>

    <!--    session-->
    <string name="situation_exists_chip">situation_exists_chip</string>
    <string name="psycotic_trigger_exists_chip">psycotic_trigger_exists_chip</string>
    <string name="future_or_past">future_or_past</string>
    <string name="extra_problem_exists_chip">extra_problem_exists_chip</string>
    <string name="depressive_suicidal_mood_chip">depressive_suicidal_mood_chip</string>
    <string name="offence_from_your_side_detected_chip">offence_from_your_side_detected_chip</string>
    <string name="abuse_detected_chip">abuse_detected_chip</string>
    <string name="feels_like_i_am_unique_chip">feels_like_i_am_unique_chip</string>
    <string name="important_person_involved_chip">important_person_involved_chip</string>
    <string name="sharing_responsibility_chip">sharing_responsibility_chip</string>
    <string name="quilt_verification_chip">quilt_verification_chip</string>
    <string name="potential_improvements_chip">potential_improvements_chip</string>
    <string name="changes_probability_chip">changes_probability_chip</string>
    <string name="persons_significance_evaluation_chip">persons_significance_evaluation_spinner</string>
    <string name="time_evaluation_chip">time_evaluation_chip</string>
    <string name="my_lost_evaluation_chip">my_lost_evaluation_chip</string>
    <string name="my_importance_evaluation_chip">my_importance_evaluation_chip</string>
    <string name="hidden_reason_chip">hidden_reason_chip</string>
    <string name="show_card">show_card</string>

    <string name="go_to_homework_button">Перейти к домашнему заданию</string>
    <string name="back_to_home">Обратно на главную</string>
    <string name="go_to_homework_later">Отложить домашнее задание</string>
    <string name="go_to_decomposition_button">Перейти к упражнению</string>

    <string name="step1_session"> Шаг 1 - из 2: компоненты ситуации.</string>
    <string name="step2_session"> Шаг 2 - из 2: ваше видение ситуации.</string>

    <string name="when">Когда?</string>
    <string name="what_happen">Что случилось?</string>
    <string name="who">Кто участвовал?</string>
    <string name="wanted_result">Желаемый результат</string>
    <string name="unwanted_result">Нежелаемый результат</string>
    <string name="possible_action">Возможное действие</string>
    <string name="offensive_name">Обзывательство</string>

    <string name="i_was_told_about_it">Мне об этом сказали</string>
    <string name="i_know_my_faults"> Я знаю, какие ошибки допустил</string>
    <string name="it_is_my_impression"> Мне просто так кажется</string>
    <string name="my_life_would_not_change">Скорее всего не поменялась бы</string>
    <string name="my_life_would_change">Точно бы поменялась</string>
    <string name="important_person">Очень значимая фигура</string>
    <string name="not_very_important">Достаточно значимая</string>
    <string name="not_important">Проходной персонаж</string>
    <string name="for_long_time">Долго, несколько часов</string>
    <string name="not_very_long">Хотелось бы меньше</string>
    <string name="few_minutes">Вряд ли больше нескольких минут</string>
    <string name="future">В будущем</string>
    <string name="past">В прошлом</string>

    <string name="current_condition_screening_header">Общий скрининг вашего состояния:</string>
    <string name="decomposition_intro">В ходе упражнения вам предстоит полностью погрузиться в ситуацию-триггер и оценить ее с разных сторон.</string>
    <string name="situation_time">Введите время реального или ожидаемого события.</string>
    <string name="select_conviction">Выберите утверждение, наиболее релевантное вашему состоянию.</string>
    <string name="select_if_trigger_exists"> Была ли НЕДАВНЯЯ ситуация (или ожидаете ли вы реальную ситуацию в обозримом будущем), в которой вы принимали участие и которая усугуболяет ваше состояние? Например - экзамен, свидание, даже поход в банк или разговор по телефону. </string>

    <string name="important_person_involved">Принимал ли в участие в ситуации значимый для вас (в положительном или отрицательном смысле) человек, который мог повлиять на ваше восприятие?</string>
    <string name="question_bad_condition_detected">Cвязано ли ваше состояние с обострением фобий, панических атак, навязчивых состояний?</string>
    <string name="depressive_or_suicidal_mood_detected">Cвязано ли ваше состояние с появлением суицидальных мыслей, ощущением безвыходности?</string>
    <string name="situation_stress_level">Связана ли эта ситуация с психически травматичным или потенциально опасным для жизни событием, с утратой близкого человека, и т.д.?</string>
    <string name="your_offence_description">Совершили ли вы СОЗНАТЕЛЬНО что-то аморальное или противозаконное, что не дает вам покоя?</string>
    <string name="other_side_abuse_description">Повлияло ли на ваше восприятие ситуации явная грубость, негатив или агрессия со стороны других участников?</string>
    <string name="problem_uniqueness">Есть ли у вас ощущение, что вы - единственный человек во Вселенной, у которого все складывается так плохо?</string>

    <string name="situation_participants">Кто еще участвовал (будет участвовать) в ситуации?
                    Перечислите только людей, взаимодействие с которыми будет для вам эмоциональным триггером.
        Например - менеджмент компании, мой друг Коля.</string>
    <string name="select_emotion_that_time"> Выберите эмоцию, которую вы испытывали тогда.</string>
    <string name="select_emotion_now"> Выберите эмоцию, которую вы испытываете сейчас думая о том моменте.</string>
    <string name="select_severity">Определите, насколько интенсивно ваше состояние</string>
    <string name="situation_descr">Введите ситуацию, мысли о которой вызывают дискомфорт. Например - было собеседование, будет свидание, состоялся созвон.
            В форме - глагол в прошедшем или будущем времени + отглагольное существительное.</string>

    <string name="i_can_not_impress">Я не произвожу желаемого впечатления</string>
    <string name="i_am_not_reliable">На меня нельзя положиться</string>
    <string name="everything_is_bad">Все будет плохо независимо от моих действий</string>
    <string name="unfairness">У меня ощущение нарушенного порядка и несправедливости</string>
    <string name="i_am_not_appreciated">Меня не оценили по достоинству</string>
    <string name="i_am_helpless">Я брошен на произвол судьбы</string>
    <string name="i_am_under_pressure">Я вынужден сопротивляться давлению</string>

    <string name="negative_result">Введите нежелательный (реальный или воображаемый) результат ситуации. Например - мне отказали, меня уволили, меня оштрафовали</string>

    <string name="positive_result">Введите желаемый результат ситуации. Например - я получил работу,
                    девушка согласилась пойти со мной на свидание.</string>

    <string name="responsibility_question">Кто по-вашему стал причиной того, что вы не получили желаемый результат?</string>

    <string name="potential_change_spinner_question">Уверены ли вы, что, если бы вы повели себя по-другому, исправили все возможные ошибки, то вы получили бы желаемый результат?</string>

    <string name="potential_change_spinner_question_other_side">Уверены ли вы, что, если бы на месте вашего оппонента был другой человек, то вы получили бы желаемый результат?</string>

    <string name="negative_name_me">Как вы оцениваете себя в этой ситуации? Введите эмоциональную оценку - дебил, лузер и тд.</string>

    <string name="negative_name_other">Как вы оцениваете противоположную сторону в этой ситуации? Введите эмоциональную оценку - идиоты, козел и тд.</string>

    <string name="result_final_eval">Насколько ваша жизнь поменялась бы к лучшему, если бы вы получили желаемый результат?</string>

    <string name="other_side_failure">Что противоположная сторона НЕ СДЕЛАЛА, что, на ващ взгляд, было бы логично в этой ситуации и
                    что привело бы к желаемому вам результату?</string>

    <string name="my_failure">Что вы НЕ СДЕЛАЛИ, что, на ваш взгляд, было бы логично в этой ситуации и что привело бы к желаемому вам результату?</string>

    <string name="go_to_decomposition">А теперь мы предлагаем вам еще одно задание на анализ ситуации–триггера. Оно может занять 3–5 минут.</string>

    <string name="go_to_homework">Исходя из специфики вашей проблемы, мы выбрали домашнее задание,
    которое доступно в соответствующем разделе меню.</string>

    <string name="situation_quilt_verification_question">Почему вы считаете, что именно вы виноваты с неблагоприятном исходе ситуации?</string>

    <string name="situation_quilt_question_other_side">Почему вы считаете, что вы НЕ виноваты с неблагоприятном исходе ситуации?</string>

    <string name="potential_hidden_reason_question">Что больше всего беспокоит вас в этой ситуации?</string>
    <string name="step_2_header_impression">Шаг 2 из 2 - работа с болезненным стремлением произвести впечатление</string>
    <string name="your_opponent_description">Назовите человека, участвующего в ситуации, о чьем мнении вы больше всего беспокоитесь. Кто он, что вам о нем известно?</string>
    <string name="your_opponent_significance">Оцените его значимость в вашей жизни на текущий момент.</string>
    <string name="opponent_your_reflection_time">Сколько времени вы думали о нем самом - о его личности, жизни, характере?</string>
    <string name="opponent_your_reflection_time1">Сколько времени вы думали о том, какое вы на него впечатление произвели?</string>
    <string name="opponent_reflection_time_of_you">Как вы думаете, сколько времени он думал о вас?</string>
    <string name="your_significance_for_opponent">Как вы думаете, как он оценивает вашу значимость в его жизни?</string>
    <string name="your_significance_for_opponent_assumption">Представьте, что вы узнали, что человек, о котором идет речь,
            потратил несколько часов, обдумывая, какое впечатление он или она на вас произвел. Что вы подучаете о нем?</string>

    <string name="step_2_header_opponent_devaluation">Шаг 2 из 2 - работа с неадекватными ожиданиями в отношении окружающих</string>
    <string name="opponent_for_devaluation">Опишите вашего главного оппонента в этой ситуации. Возможно, именно он не дал вам то,
        на что вы рассчитывали, или он получил это вместо вас.</string>
    <string name="most_irritating_traits">Что особенно злит вас в этом человеке?</string>
    <string name="three_situations">Вспомните и перечислите через запятую три случая когда вы явно не оправдали чьи-то ожидания. Что вы испытываете, думая об этих ситуациях?</string>
    <string name="your_negative_traits">А теперь подумайте и напишите, о каких ваших отрицательных качествах говорит ваша реакция. Может, вы нетерпимы, конкурентны, завистливы? Перечеслите эти качества.</string>
    <string name="opponent_good_traits">Напишите 3 положительных качества, которые, возможно, есть в этом человеке и которые позволили ему получить то, на что вы рассчитывали, или распоряжаться этими благами.</string>
    <string name="changes_probability">Готовы ли признать, что другие люди не обязаны оправдывать ваши ожидания и обеспечивать вам тот результат? на который вы рассчитываете?</string>

    <string name="step_2_header_fear_helpless">Шаг 2 из 2 - работа со страхом и уязвимостью</string>
    <string name="lost_importance_evaluation">Теряете ли вы что-то важное в жизни, не получив желаемый результат?</string>
    <string name="future_fixes_propability">Как вы считаете, будет ли у вас в жизни шанс это исправить?</string>
    <string name="your_positive_traits">Перечислите через запятую 3 ваших качества, которые помогут вам получить желаемый результат в будущем.</string>
    <string name="your_global_importance">Если вы не получаете желаемый результат, становитесь ли вы менее значимым, как индивид и как часть Вселенной?</string>
    <string name="three_things_to_support">Перечислите через запятую 3 ресурса (близкие люди, любимые занятия и тд), которые смогут вас поддержать в случае провала.</string>
    <string name="after_twenty_years">Представьте, что прошло 20 лет, и вы вспоминаете об этой ситуации. Насколько значимой она вам видится? Вы все еще будете испытывать страх, или другие эмоции? Опишите ваши мысли.</string>

    <string name="step_2_header_neurotic">Шаг 2 из 2 - работа с виной и гиперответственностью</string>
    <string name="result_and_your_traits_correspondance">Согласны ли вы с тем, что самые компетентные и подготовленные в мире люди не всегда добиваются желаемого?
            Соответсвенно, то, что вы не получили желаемый результат, ничего не говорит о ваших профессиональных и личных качествах?</string>
    <string name="factor_of_success">Что, применительно к вашей ситуации, может стать решающим фактором в получении желаемого результата? Например - наглость, харизма, дорогая сумка и т.д.</string>
    <string name="what_i_can_learn">Даже в случае провала, чему вы можете научиться в этой ситуации, что вам пригодится в дальнейшем?</string>
    <string name="life_complexity_evaluation">Согласны ли вы с тем, что жизнь очень сложна и вы сможете получить шанс добиться того же результата при совершенно новых обстоятельствах и прилагая к этому минимум усилий?</string>

    <string name="step_2_header_paranoid">Шаг 2 из 2 - работа с чувством несправедливости и неоправданными ожиданиями</string>
    <string name="understanding_of_fairness">Согласны ли вы, что существующее у вас понимание правильного может быть неудобными или не приемлемым для других людей? </string>
    <string name="traits_preventing_you_from_success">Напишите как минимум 1 (а лучше 3) качества, которые мешают вам во взаимодействии с людьми и в достижении своих целей.</string>
    <string name="unsuccessfull_situation_description">Очень кратко опишите одну из недавних ситуаций, в которой вы испытывали трудности - возможно, именно по из-за своей негибкости.</string>
    <string name="your_reaction_evaluation">Допускаете ли вы, что ваша реакция на текущую ситуацию связана более с вашим индивидуальным восприятием, чем истинными злыми намерениями ваших оппонентов?</string>
    <string name="potential_changes_vision">Перечислите кратко, что в следующий раз вы готовы исправить в своем поведении и мышлении, чтобы получить желаемый результат.</string>

    <string name="step_2_header_helpless">Шаг 2 из 2 - работа с выученной беспомощьностью</string>
    <string name="issues_of_helples_indication">Почему вы считаете, что окружающие должны помогать вам и участвовать в решении ваших проблем? </string>
    <string name="successfull_situation_descript">Вспомните и кратко опишите ситуацию, в которой вы без посторонней помощи смогли добиться успеха.</string>
    <string name="success_key_components_helpless">Назовите 3 ключевых компонента, почему вы смогли добиться успеха в той ситуации.</string>
    <string name="helpless_main_problem">Согласны ли вы с тем, что ваше поведение часто создает неудобства для окружающих и вы бы смогли чаще получать желаемое, если бы больше рассчитывали на себя?</string>
    <string name="potential_changes_vision_helpless">Представьте ситуацию, аналогичную текущей, в будущем. Что (какие ресурсы, ваши черты характера и т.д.) помогут вам в ней преуспеть? Нужно ли будет что-то поменять в своем поведении и мышлении?</string>

    <string name="step_2_working_on_mistakes">Шаг 2 из 2 - работа над ошибками</string>
    <string name="working_on_mistakes_header">Представьте, что аналогичная ситуация случилась некоторое время спустя.
            Что бы вы поменяли в вашем поведении или мышлении, или что бы вы сделали по-другому,
        чтобы с большей вероятностью получить желаемый результат? Ниже перечислите 3 пункта.</string>
    <string name="working_on_mistakes_header_future">Если предполагаемая ситуация случится в будущем, у вас есть некоторое пространство для маневра!
            Как вы считаете, что можно поменять в вашем поведении или мышлении, чтобы с большей вероятностью получить желаемый результат?
        Ниже перечислите 3 пункта.</string>
    <string name="point_1_result_improvement">Что я сделаю по-другому, чтобы добиться лучшего результата? Вариант 1</string>
    <string name="point_2_result_improvement">Что я сделаю по-другому, чтобы добиться лучшего результата? Вариант 2</string>
    <string name="point_3_result_improvement">Что я сделаю по-другому, чтобы добиться лучшего результата? Вариант 3</string>
    <string name="working_on_mistakes_header_decrease_stress">Если подобная ситуация произойдет в будущем, что бы вы поменяли в вашем
                поведении или мышлении, чтобы испытывать меньше стресса? Ниже перечислите 3 пункта.</string>
    <string name="working_on_mistakes_header_decrease_stress_future">Как вы считаете, что можно поменять в вашем
                поведении или мышлении, чтобы испытывать меньше стресса? Ниже перечислите 3 пункта.</string>
    <string name="point_1_stress_decrease">Что я сделаю по-другому, чтобы реагировать на ситуацию спокойнее? Вариант 1</string>
    <string name="point_2_stress_decrease">Что я сделаю по-другому, чтобы реагировать на ситуацию спокойнее? Вариант 2</string>
    <string name="point_3_stress_decrease">Что я сделаю по-другому, чтобы реагировать на ситуацию спокойнее? Вариант 3</string>

    <string name="step_2_looking_for_advantages_header">Шаг 2 из 2: поиск неочевидных плюсов</string>
    <string name="looking_for_advantages_rational">Практически в любой ситуации, за исключением самых экстремальных,
        угрожащих нашей жизни и здоровью, можно найти свои плюсы. Попробуйте найти в вашей ситации три потенциально полезных аспекта!
                К примеру, вы можете завязать ценное знакомство, научиться чему-то новому, и т.д.</string>
    <string name="point_1_rational_benefit">Первый полезный момент</string>
    <string name="point_2_rational_benefit">Второй полезный момент</string>
    <string name="point_3_rational_benefit">Третий полезный момент</string>
    <string name="looking_for_advantages_emotional">Практически в любой ситуации, кроме самых критических, можно найти что-то,
        что вызовет у нас положительные эмоции.
        Перечислите 3 приятные момента, которые вы нашли или могли бы найти в вашей ситуации. Например: вы смогли поехать
        на собеседование новым маршрутом, и он вам понравился! Или -  вы пришли домой в расстройстве после ссоры
        с начальником, отложили все дела и пересмотрели старые фотки.</string>
    <string name="point_1_emotional_benefit">Первый приятный момент</string>
    <string name="point_2_emotional_benefit">Второй приятный момент</string>
    <string name="point_3_emotional_benefit">Третий приятный момент</string>

    <string name="step_2_not_unique_header">Шаг 2 из 2: изучение чужого опыта</string>
    <string name="not_unique_question1">Вам кажется, что вы самый большой в мире неудачник и у вас все очень плохо?
                Наверняка вы сможете вспомнить и перечислить трех человек
                (с которыми вы можете быть знакомы очно или просто слышали о них),
        которые сталкивались с похожей проблемой или находились в таком же состоянии.</string>
    <string name="person_1_situation">Вкратце опишите ситуацию первого человека. В чем ее сходство с вашей?</string>
    <string name="person_2_situation">Вкратце опишите ситуацию второго человека. В чем ее сходство с вашей?</string>
    <string name="person_3_situation">Вкратце опишите ситуацию третьего человека. В чем ее сходство с вашей?</string>
    <string name="not_unique_question2">Кто-то из перечисленных вами людей наверняка смог конструктивно решить свою проблему.
                Перечислите несколько вариантов конструктивного поведения в вашей ситуации -
                возможно, вы слышали об этом, читали в интернете или просто можете предположить такой вариант.</string>
    <string name="solution_1">Первый способ конструктивного выхода из ситуации</string>
    <string name="solution_2">Второй способ конструктивного выхода из ситуации</string>
    <string name="solution_3">Третий способ конструктивного выхода из ситуации</string>

    <string name="step_2_header_hidden_agression">Шаг 2 из 2 - работа с пассивной агрессией</string>
    <string name="keep_agression">Культивировать</string>
    <string name="refuse_agression">Отказаться</string>
    <string name="situation_value">Если бы на вас не давили, согласились бы вы принимать участие в этой ситуации?
            Есть ли в ней что-то ценное лично для вас?</string>
    <string name="advantages_to_refuse_agression">Перечислите 3 (или больше) преимуществ, которые вы получите, если откажитесь от внутреннего сопротивления.</string>
    <string name="disadvantages_to_refuse_agression">Перечислите 3 (или больше) проблем, которые вы приобретете, если откажитесь от внутреннего сопротивления.</string>
    <string name="traits_to_develop">Перечислите те качества, которые вам нужно в себе развить, чтобы перестроиться в режим жизни без пассивной агрессии.</string>
    <string name="hidden_agression_value">В чем вы на текущий момент видите больше смысла - культивировать скрытую агрессию или отказаться от нее?</string>

    <string name="conditions_to_be_happy">Как утверждают психологи, для того, чтобы почувствовать себя счастливым, вы можете сделать 2 вещи:
        поменять что-то в своей жизни или снизить свои ожидания. Давайте проанализируем, что можете сделать вы.</string>

    <string name="our_advice">Наши наблюдения</string>
    <string name="message_to_future">Ваше послание в будущее</string>
    <string name="message_to_future_question">Что поменялось в вашем восприятии ситуации и вашего состоянии после сеанса работы?
                Запишите кратко одну или несколько основных мыслей, которые вы хотели бы сохранить на будущее.</string>
    <string name="working_with_methaporic_card">Работа с метафорической картой</string>
    <string name="methaporic_card_emotion">Какую эмоцию вызывает это изображение?</string>
    <string name="click_on_icon_to_see_card">Кликните на иконку, чтобы выбрать метафорическую карту:</string>
    <string name="your_today_decision">Какое решение в связи с данной ситуацией вы примете сегодня?</string>
    <string name="relevance_to_current_situation">Как это можно отнести к вашей текущей ситуации или состоянию?</string>
    <string name="how_regular_question">Проявляется ли это в вашей жизни регулярно?</string>
    <string name="relevance_to_your_life">Что здесь про вашу жизнь?</string>
    <string name="changes_readyness">Вкратце о вашей готовности к изменениям. Более подробно и динамике использования защит - в разделе, посвященном динамике проблемы.</string>
    <string name="body_reaction">Есть ли у вас какие-нибудь особенные физиологические ощущения - такие, как участившееся сердцебиение, дыхание и тд? Если да, то опишите их.</string>

    <!--    dedicated weeks tasks-->
    <string name="contract_with_myself_task">Контракт с собой</string>
    <string name="add_the_exercise_you_like_task">Работа с ключевыми компонентами личности: поведение.
        Добавьте ваше собственное упражнение.</string>
    <string name="glossary_task">Практика. Изучите раздел FAQ. Это поможет понять, с чем и о чем будет ваша работа.</string>
    <string name="cognitive_distortion_transformation_task">Трансформация убеждения</string>
    <string name="realistic_goal_task">Работа с ключевыми компонентами личности: цели. Добавьте одну цель на ближайший месяц.</string>
    <string name="anger_management_task">Практика. Эмоциональный интеллект. "Управление гневом" - упражнение на самоконтроль. </string>
    <string name="hidden_treasure_task">Поиск крисс стража</string>
    <string name="my_favourite_things_task">Работа с ключевыми компонентами личности: интересы и предпочтения.
        Начните составлять список ваших любимых занятий.</string>
    <string name="hot_or_cold_task">Практика. "Горячо-холодно" - работа с дневником самонаблюдений</string>
    <string name="best_time_of_my_life_task">Лучшее время моей жизни</string>
    <string name="three_motivating_goals_task">Работа с ключевыми компонентами личности: цели.
        Добавьте три жизненные цели, которые вас вдохновляют.</string>
    <string name="small_pleasures_task">Практика. Самонаблюдение. Начните поиск маленьких радостей в своей жизни.</string>
    <string name="disappearing_obstacles_task">Исчезающие препятствия</string>
    <string name="three_strong_points_task">Работа с ключевыми компонентами личности: сильные стороны.
        В список "Я могу" добавьте три профессиональных навыка.</string>
    <string name="my_week_task">Практика. Личная эффективность. "Моя неделя"- упражнение для самоорганизации.</string>
    <string name="no_stereotypes_day_task">День без стереотипов</string>
    <string name="one_conviction_you_cannot_refuse_task">Работа с ключевыми компонентами личности: убеждения.
        Добавьте ложное убеждение, от которого сложно отказаться.</string>
    <string name="copings_task">Практика. "Копинги" - стратегии преодоления препятствий.</string>
    <string name="list_of_achievements_task">Список моих достижений</string>
    <string name="emotion_from_childhood_task">Работа с ключевыми компонентами личности: эмоции.
        Вспомните и проанализируйте эмоцию, которую часто испытывали в детстве.</string>
    <string name="rules_of_life_task">Практика. "Правила жизни" - наблюдения за полученными извне убеждениями.</string>
    <string name="meet_emotion_task">Знакомство с эмоцией</string>
    <string name="flashbacks_transformation_task">Работа с ключевыми компонентами личности: воспоминания.
        Добавьте три воспоминания, которые ассоциируются у вас с вашей личностной трансформацией.</string>
    <string name="meditation_other_shores_task">Практика. "Другие берега" - Медитация на развитие воображения и самопознание.</string>
    <string name="movie_maker_task">Режиссер</string>
    <string name="unexpected_things_you_can_do_task">Работа с ключевыми компонентами личности: сильные стороны.
        Добавьте три забытые вами вещи, которые у вас хорошо получались.</string>
    <string name="in_and_out_task">Практика. "Вход-выход" - упражнение на снятие напряжения.</string>
    <string name="my_own_meditation_task">Моя собственная медитация</string>
    <string name="person_you_like_to_remember_of_task">Работа с ключевыми компонентами личности: воспоминания.
        Запишите воспоминание о человеке, мысли о котором дают вам веру в себя.</string>
    <string name="bad_emotions_management_task">Практика. "Я возвращаю вас портрет" - работа со стыдом и виной.</string>
    <!--    dedicated weeks tasks-->

    <array name="binary_reversed">
        <item>Нет</item>
        <item>Да</item>
    </array>

    <array name="hidden_reason_all">
        <item>Я не произвожу желаемого впечатления</item>
        <item>На меня нельзя положиться</item>
        <item>Все будет плохо независимо от моих действий</item>
        <item>У меня ощущение нарушенного порядка и несправедливости</item>
        <item>Меня не оценили по достоинству</item>
        <item>Я брошен на произвол судьбы</item>
        <item>На меня оказывается давление</item>
    </array>

    <array name="helpless_reason">
        <item>Я раб и не имею права на собственный выбор</item>
        <item>Мне и моей семье угрожали убийством или увечием</item>
        <item>Такой причины нет и я мог отказаться</item>
    </array>

    <array name="delegation_reasons">
        <item>Я беспомощный инвалид, который не может сам себя обслуживать</item>
        <item>Моя жизнь без посторонней помощи подвергается опасность</item>
        <item>Таких причин нет</item>
    </array>

    <array name="yes_no_maybe">
        <item>Скорее, да</item>
        <item>Я не уверен/а</item>
        <item>Возможно, и нет</item>
    </array>

    <array name="condition_severity_levels">
        <item>Эмоциональный дискомфорт</item>
        <item>Существенный дискомфорт, переживания в течение нескольких часов</item>
        <item>Сильный дискомфорт на эмоц и физическом уровне, влияющий на социальную жизнь</item>
    </array>

    <array name="protections_decomposition">
        <item>Я бы хотел воспринимать вещи так, но у меня не получится</item>
        <item>Мне бы хотелось поменяться, но я могу объяснить, почему это не происходит</item>
        <item>Мы все не идеальны</item>
        <item>Это вообще ко мне не относится!</item>
        <item>Звучит невероятно глупо!</item>
        <item>Мне бы хотелось поменяться, но работа над собой требует временных ресурсов и сил, а у
            меня нет ни того ни другого
        </item>
        <item>Когда мне приходится об этом думать, в голову лезут совсем другие мысли</item>
    </array>

    <array name="protections_homework">
        <item>У меня не получится</item>
        <item>Задание концентрируется не на тех аспектах, которые мне хотелось бы проработать</item>
        <item>Большинство людей бы отклонило это задание</item>
        <item>Это упражнение мне не поможет</item>
        <item>Упражнение странное и глупое</item>
        <item>Слишком трудозатратно, не хочу тратить время</item>
        <item>Пытаюсь сконцентрироваться на задании и понять, но не выходит</item>
    </array>

    <array name="all_problems">
        <item>Я хочу перестать чувствовать себя одиноким и уязвимым, бояться будущего и просто
            начать жить.
        </item>
        <item>Я хочу почувтсвовать себя своим среди людей и получать удовольствие от искреннего
            эмоционального контакта.
        </item>
        <item>Я хочу наконец понять свои желания и потребности и быть способным о них заявить.
        </item>
        <item>Я хочу научиться находить ресурс и управлять своей жизнью самостоятельно.</item>
        <item>Я хочу перестать ждать одобрения от окружающих и постоянно сравнивать себя с ними.
        </item>
        <item>Я хочу перестать все контролировать и ждать, когда вселенная опять подставит мне
            подножку.
        </item>
        <item>Я хочу перестать чувствовать себя виноватым и бояться совершить ошибку.</item>
        <item>Я хочу понимать, что моя жизнь осмысленна и я двигаюсь навстречу своему
            предназначению.
        </item>
        <item>Я хочу перестать сопротивляться воображаемому давлению и начать жить полной жизнью.
        </item>
    </array>

    <array name="problem_description">
        <item>Неудовлетворенная потребность - безопасность. Видимо, есть прямая взаимосвязь с тем,
            что в самом раннем
            возрасте ребенка отторгал значимый взрослый (либо значимый взрослый вообще
            отсутствовал).
            \n\nОсновная проблема - человек не может допустить, что имеет право на существование.
            Это влияет на его жизненные установки
            во всех сферах жизни (раз я отвратительный, у меня все будет плохо). Возможны выраженные
            психофизические расстройства
            (навязчивые состояния, панические атаки, фобии).
            \n\nБазовая негативная эмоция - ненависть к себе (видимо, просто заимствование
            родительской ненависти), типичная реакция на стресс
            - отчаяние со страхом.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - установление доверительных близких отношений (в первую
            очередь, со значимым взрослым). Обычно
            есть связь с "холодным" безэмоциональным стилем воспитания.
            \n\nОсновная проблема - страх привязанности и избегание любых близких контактов, что
            ведет к эмоциональной бедности и
            ущербной социальной жизни.
            \n\nБазовая негативная эмоция - страх близости(беспокойство), типичная реакция на стресс
            - гнев.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - физическая и психологическая сепарация, право на
            управление собственным телом, желаниями и
            личным пространством. Ассоциируется с гиперопекающими родителями/значимыми взрослыми.
            \n\nОсновная проблема - незнание себя, непонимание сильных и слабых сторон,
            обесценивание своей личности, несамостоятельность.
            \n\nБазовая негативная эмоция - раздражение вызванное реальной или возможной
            необходимостью покинуть зону комфорта.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - психологическое и социальное взросление, понимание
            собственных рамок,
            ограничений и зоны ответственности. 
            \n\nОсновная проблема - выученная беспомощность, незрелость, неумение брать на себя
            ответственность.
            \n\nБазовая негативная эмоция - раздражение в ситуациях необходимости брать на себя
            ответственность.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - безусловная любовь и принятие. Как правило,
            это свойственно детям, воспитанным очень критичными и вечно недовольными родителями,
            которые пытаются лепить индивидуальность ребенка, исходя из своих предпочтений.
            \n\nОсновная проблема - неустойчивая самооценка, чрезмерный перфекционизм, болезненная
            зависимость от мнения
            окружающих, проблемы в отношениях, крайняя обидчивость.
            \n\nБазовая негативная эмоция - тревожность (из-за постоянных мыслей о том, соответствую
            ли я чьим-то ожиданиям),
            реакция на стресс - злоба.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - в доверии к окружающему миру. 
            \n\nОсновная проблема - гиперконтроль, отсутствие гибкости в эмоциях, мышлении и
            поведении, чрезмерная подозрительность,
            недоговороспособность. Для этого склада личности типичны навязчивые состояния.
            \n\nБазовая негативная эмоция - страх утраты контроля и ошибки, реакция на стресс -
            гнев(злость на условия и людей, которых пытаешься
            контролировать, но они ведут себя по своему).
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - в игре, спонтанности, праве на ошибку. Как правило,
            это дети с требовательными, или, наоборот,
            беспомощными родителями, которым пришлось рано повзрослеть.
            \n\nОсновная проблема - постоянное чувство вины, гиперответственность, неумение
            отстаивать собственные границы.
            \n\nБазовая негативная эмоция - вина за создаваемые окружающим неудобства (чаще всего
            мнимые).
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - самоактуализация, реализация собственного
            интеллектуального и
            творческого потенциала. Обычно это характерно для людей в зрелом возрасте, хотя может
            встречаться и у подростков.
            \n\nОсновная проблема - кризис идентичности, непонимание, куда двигаться дальше
            и что делать со своей жизнью.
            \n\nБазовая эмоция - подавленность, реакция на стресс - страх или отчаяние.
        </item>

        <item>Неудовлетворенная потребность - в уважении личных границ и автономности. Обычно такие
            дети вырастают у требовательных,
            авторитарных родителей, которые не оставляют ребенку возможности принимать собственные
            решения.
            \n\nОсновная проблема - невозможность сформировать собственные приоритеты из-за
            постоянного сопротивления реальному
            или воображаемому давлению (человек будет скорее поступать кому-то вопреки, нежели с
            выгодой для себя).
            \n\nБазовая эмоция - раздражение (из-за того, что нет возможности обратиться к своему
            внутреннему ресурсу - все силы и внимание брошены на отстаивание независимости).
        </item>
    </array>

    <array name="emotions_all">
        <item>не выбрано</item>
        <item>тревога</item>
        <item>страх</item>
        <item>ужас</item>
        <item>сочуствие</item>
        <item>радость</item>
        <item>интерес</item>
        <item>удивление</item>
        <item>благодарность</item>
        <item>нежность</item>
        <item>любовь</item>
        <item>разочарование</item>
        <item>сожаление</item>
        <item>обида</item>
        <item>печаль</item>
        <item>тоска</item>
        <item>отчаяние</item>
        <item>смущение</item>
        <item>стыд</item>
        <item>вина</item>
        <item>презрение</item>
        <item>зависть</item>
        <item>отвращение</item>
        <item>пустота</item>
        <item>раздражение</item>
        <item>гнев</item>
    </array>

    <array name="emotions_all_universal">
        <item>тревога</item>
        <item>страх</item>
        <item>ужас</item>
        <item>сочуствие</item>
        <item>радость</item>
        <item>интерес</item>
        <item>удивление</item>
        <item>благодарность</item>
        <item>нежность</item>
        <item>любовь</item>
        <item>разочарование</item>
        <item>сожаление</item>
        <item>обида</item>
        <item>печаль</item>
        <item>тоска</item>
        <item>отчаяние</item>
        <item>смущение</item>
        <item>стыд</item>
        <item>вина</item>
        <item>презрение</item>
        <item>зависть</item>
        <item>отвращение</item>
        <item>пустота</item>
        <item>раздражение</item>
        <item>гнев</item>
    </array>


    <array name="emotions_negative">
        <item>не выбрано</item>
        <item>тревога</item>
        <item>страх</item>
        <item>ужас</item>
        <item>разочарование</item>
        <item>сожаление</item>
        <item>обида</item>
        <item>печаль</item>
        <item>тоска</item>
        <item>отчаяние</item>
        <item>смущение</item>
        <item>стыд</item>
        <item>вина</item>
        <item>презрение</item>
        <item>зависть</item>
        <item>отвращение</item>
        <item>пустота</item>
        <item>раздражение</item>
        <item>гнев</item>
    </array>

    <!--    homework general-->
    <string name="homework_contract_with_myself">Контракт с собой</string>
    <array name="homework_contract_with_myself_steps">
        <item>Напишите контракт со следующими пунктами: в течение курса я сохраняю к себе
            благожелательное отношение, не совершаю поступков, угрожающих жизни и здоровью.
        </item>
        <item>После истечения 10 сессий я могу решить продолжить контракт. Настолько, насколько
            пожелаю. Например, навсегда.
        </item>
        <item>Теперь подумайте и перечислите 3 самые важные психологические задачи или проблемы,
            которые вы хотите решить
            в ходе этого курса работы над собой.
        </item>
        <item>Например: перестать обижаться на близких по пустякам, начать чаще радоваться жизни,
            перестать постоянно критиковать себя.
        </item>
        <item>Помните два важных правила. Во-первых, ваши цели могут касаться только вас - а ни в
            коем случае не окружающих.
        </item>
        <item>Во-вторых, в ходе этого курса мы работаем над внутренними изменениями, соответственно,
            и цели должны относиться к внутреннему миру, а не к внешним событиям.
        </item>
        <item>Естественно, при качественной работе над собой перемены в вашей жизни не заставят себя
            ждать.
        </item>
        <item>Приступим?</item>
    </array>

    <string name="homework_availability">Исчезающие препятствия</string>
    <array name="homework_availability_steps">
        <item>Если вам сложно регулярно делать то, что вы на самом деле считаете для себя нужным и
            полезным,
            необходимо убрать препятствия на пути формирования этой полезной привычки.
        </item>
        <item>Чем меньше времени и усилий потребует от вас самое начало деятельности, чем меньше
            незначительных решений
            и выборов потребуется в этот момент - тем с большей вероятностью вы к нему приступите.
        </item>
        <item>Чем меньше времени и усилий потребует от вас самое начало деятельности, чем меньше
            незначительных решений
            и выборов потребуется в этот момент - тем с большей вероятностью вы к нему приступите.
        </item>
        <item>Составьте список из 5 привычек, которые вы хотели бы сформировать в течение ближайших
            1-2 месяцев. Это должно быть
            что-то выполнимое и что вам действительно интересно.
        </item>
        <item>Напишите, зачем вам нужна каждая из привычек - в чем будет ее положительное влияние на
            вашу жизнь?
        </item>
        <item>Напишите затем, как вы реорганизуете вашу жизнь, чтобы эти привычки стали ее частью.
            Например,
            если вы хотите несколько раз в неделю читать по 10 страниц, можно держать книгу на
            тумбочке рядом с кроватью.
        </item>
        <item>Или если хотите проходить каждый день по 5 км, возможно, обед в офисе можно заменить
            на прогулку до ближайшего бюджетного кафе.
        </item>
        <item>Начинайте воплощать свои замыслы в жизнь прямо завтра!</item>
    </array>

    <string name="homework_best_time_flashback">Лучшее время моей жизни</string>
    <array name="homework_best_time_flashback_steps">
        <item>Вспомните этап в вашей жизни, когда у вы чувствовали себя особенно хорошо - каждый
            день приносил вам радость, вы верили в будущее и в себя.
        </item>
        <item>Сколько вам было лет, чем вы занимались? Что особенного происходило в вашей жизни в
            этот период времени?
        </item>
        <item>Что в вашей жизни случилось такого, что ваше состояние изменилось к худшему?</item>
        <item>Возможен ли сценарий, при котором вы бы продолжили существовать в этом позитивном
            режиме? Если да, то опишите такой сценарий.
        </item>
        <item>Что ценного сейчас вы можете извлечь для себя, вспоминая то время?</item>
    </array>

    <string name="homework_rational_convict">Трансформация убеждения:</string>
    <array name="homework_rational_convict_steps">
        <item>Как вы считаете, когда у вас появилось это убеждение? Попробуйте предположить, с чем
            это могло быть связано.
        </item>
        <item>Как вы считаете, почему у вас появилось это убеждение? В чем была его полезность?
        </item>
        <item>Например, пользуясь этим убеждением, вы могли избегать каких-то занятий, которые вам
            не интересны, но родители на них настаивали.
        </item>
        <item>Выделите основные когнитивные ошибки? содержащиеся в убеждении (для уточнения кликните
            на "когнитивные ошибки").
        </item>
        <item>Насколько сильно оно сейчас влияет на вашу жизнь? В каких ситуациях вы им пользуетесь
            чаще всего?
        </item>
        <item>Хотите ли от него избавиться? Если нет, то почему?</item>
        <item>Перефразируйте это убеждение так, чтобы оно отражало действительные особенности вашей
            личности, но основывалось на фактах.
        </item>
        <item>Например, вместо "я антисоциальный", вы можете написать - "я опасаюсь общения из за
            травматичного детского опыта".
        </item>
        <item>Как вы считаете, что вам нужно сделать, чтобы это убеждение не оказывало такого
            влияния на вашу жизнь?
        </item>
    </array>

    <array name="rational_convict_steps_common">
        <item>Как вы считаете, когда у вас появилось это убеждение? Попробуйте предположить, с чем
            это могло быть связано.
        </item>
        <item>Как вы считаете, почему у вас появилось это убеждение? В чем была его полезность?
        </item>
        <item>Например, пользуясь этим убеждением, вы могли избегать каких-то занятий, которые вам
            не интересны, но родители на них настаивали.
        </item>
        <item>Выделите основные когнитивные ошибки? содержащиеся в убеждении (для уточнения кликните
            на "когнитивные ошибки").
        </item>
        <item>Насколько сильно оно сейчас влияет на вашу жизнь? В каких ситуациях вы им пользуетесь
            чаще всего?
        </item>
        <item>Хотите ли от него избавиться? Если нет, то почему?</item>
        <item>Перефразируйте это убеждение так, чтобы оно отражало действительные особенности вашей
            личности, но основывалось на фактах.
        </item>
        <item>Например, вместо "я антисоциальный", вы можете написать - "я опасаюсь общения из за
            травматичного детского опыта".
        </item>
        <item>Как вы считаете, что вам нужно сделать, чтобы это убеждение не оказывало такого
            влияния на вашу жизнь?
        </item>
    </array>

    <string name="homework_problem_solving_story">Я тоже могу ошибаться</string>
    <array name="homework_problem_solving_steps">
        <item>Скорее всего вы уже делали упражнения по разбору и декомпозиции собственных ложных
            убеждений, и вот
            еще одно.
        </item>
        <item>Вспомните одно из характерных для себя убеждений, которое явно можно отнести к
            категории когнитивных искажений...
        </item>
        <item>например, оно непроверяемое, или слишком общее, или содержит слишком эмоциональные
            оценки.
        </item>
        <item>Например - "люди меня не любят", "я неудачник", или, наоборот,"я слишком хорош".
        </item>
        <item>Теперь вспомните и запишите 5 ситуаций из вашей жизни, которые явно опровергают ваше
            убеждение.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_your_own_meditation">Моя собственная медитация</string>
    <array name="homework_your_own_meditation">
        <item>Медитация - это особая техника погружения в подсознание. Благотворное влияние
            медитации на физические и ментальное здоровье
            подтверждено многочисленными исследованиями.
        </item>
        <item>Медитация позволяет обратиться к скрытым ресурсам психики, достигнуть эмоционального
            баланса и даже влиять на
            биохимические процессы в организме.
        </item>
        <item>В ходе медитации человек может обращаться к значимым дня него образам, и на
            символическом уровне находить решения важных
            для него/нее проблем - ...
        </item>
        <item>...в том числе проблем эмоционального плана, экзистециальных кризисов, тяжелых
            состояний, связанных с психологическими травмами.
        </item>
        <item>У вас есть проблема или состояние, которое вас беспокоит? Попробуйте проработать его в
            своей личной медитации!
        </item>
        <item>За образец можете взять любую медитацию из упражнений быстрого доступа, или поискать
            тексты в интернете.
        </item>
        <item>Опишите детально обстановку, себя (в вашей фантазии вы можете вообще быть не
            человеком).
        </item>
        <item>Самое главное - в символической форме вы должны представить оптимальное состояние, к
            которому вы стремитесь
            и в котором ваша проблема будет решена.
        </item>
        <item>Теперь добавьте упражнение в избранное и практикуйте его каждый раз, когда чувствуете
            в этом необходимость.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_lost_treasure_search">Поиск утраченного сокровища</string>
    <array name="homework_lost_treasure_search_steps">
        <item>Есть ли какое-то качество характера (или состояние), об отсутствие которого вы
            сожалеете и которое сделало бы вас счастливее?
        </item>
        <item>Например - оптимизм, решительность, вера в себя, способность безусловно радоваться
            жизни. Запишите это качество.
        </item>
        <item>Хорошая новость в том, что, скорее всего, в раннем детстве вы обладали этим качеством,
            но потом решили избавиться от него.
        </item>
        <item>Есть ли у вас воспоминания, говорящие о том, что это качество у вас действительно
            было?
        </item>
        <item>Какова, на ваш взгляд, могла бы быть причина, подтолкнувшая вас избавиться от этого
            качества/состояния?
        </item>
        <item>Может быть, оно раздражало вашу маму, мешало вам завести друзей, вы подвергались
            постоянному осуждению взрослых?
        </item>
        <item>Попытайтесь представить, что это качество воплощено в каком-то реальном объекте/вещи,
            которая все еще находится в ваших воспоминаниях.
        </item>
        <item>И в какой-то момент вы решили отделить ее от себя и спрятать, чтобы избежать реальных
            или потенциальных проблем.
        </item>
        <item>Подумайте, какой объект мог бы символизировать утраченное вами качество?</item>
        <item>Можете ли вы нащупать в ваших воспоминаниях ситуацию, когда вы решили отделить его от
            себя и спрятать?
        </item>
        <item>Вернитесь к этим воспоминаниям несколько раз. Как вы считаете, нашли ли вы свое
            утраченное сокровище?
        </item>
        <item>Или у вас получилось вспомнить ситуацию, когда вы его "утратили" (то есть переживали
            последний раз)?
        </item>
        <item>Если да - представьте, что берете свое утраченное сокровище и помещаете его в себя.
            Теперь оно снова часть вашей личности.
        </item>
        <item>Вспоминайте о вашем крисс-страже каждый раз, когда вы явственно чувствуете потребность
            в нужном состоянии.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_emotion_investigation">Знакомство с эмоцией: </string>
    <array name="homework_emotion_investigation_steps">
        <item>Ваше новое упражнение - на изучение и понимание эмоции, которую вы выбрали, заполняя
            опросник в ходе виртуального сеанса терапии.
        </item>
        <item>Подумайте, что стоит за этой эмоцией. Например...</item>
        <item>Гнев – вы чрезмерно хотите контролировать ситуацию или другого человека, либо он хочет
            контролировать вас.
            Оправданы ли эти притязания?
        </item>
        <item>Горе/Печаль – утрата кого-то или чего-то значимого. Какую важную нематериальную
            ценность несло для вас утраченное?
            Можете ли вы отыскать эту ценность в своей сегодняшней жизни?
        </item>
        <item>Скука – в вашей жизни недостаток новизны и значимых изменений. Как вы можете исправить
            это?
        </item>
        <item>Страх – вы нуждаетесь в большем уровне безопасности. Объективен ли страх или он больше
            существует в вашем воображении?
        </item>
        <item>Полезно ли слушать этот конкретный страх или он ограничивает вас, лишает возможности
            развития
            и дальнейших перспектив?
        </item>
        <item>Отвращение – говорит о чем-то, от чего вы предпочитаете дистанцироваться. Это могут
            быть действительно разрушительные люди и отношения,
            а может быть какая-то часть себя, которую вы замечаете в других людях, но не в себе.
        </item>
        <item>Презрение – кто-то не соответствует вашим представлениям о достойном уважения,
            восхищения.
            Возможно, в глубине души, вы точно также презираете какие-то свои качества или поступки?
        </item>
        <item>Обида – вы считаете, что кто-то не оправдал ваших ожиданий. Но на каком основании вы
            считаете, что другие люди должны
            оправдывать ваши ожидания?
        </item>
        <item>Было ли реальное нарушение правил или договоренностей, или у вас не хватает зрелости,
            чтобы принять
            право другого человека на его/ее собственный выбор?
        </item>
        <item>Вина – вы считаете, что нарушили собственные принципы и поступили несправедливо. Так
            ли это?
            Если так, как вы можете восстановить справедливость?
        </item>
        <item>Бонус. Сконцентрируйтесь на своем состоянии и подумайте - а не скрывается ли за вашей
            отрицательной эмоцией что-то позитивное?
        </item>
        <item>К примеру, страх начать перейти на новую работу может скрывать за собой также и
            интерес к новому, потенциально плодотворному, опыту.
        </item>
        <item>Если да, то каждый раз в дальнейшем, если вы переживаете эту отрицательную эмоцию,
            постарайтесь "отодвинуть" ее и прорваться к
            позитивной.
        </item>
        <item>Фиксируйте свое состояние и прогресс.</item>
    </array>

    <array name="emotion_investigation_steps_common">
        <item>Ваше новое упражнение - изучение и понимание эмоций. Найдите вашу эмоцию в
            предложенном
            далее списке.
        </item>
        <item>Подумайте, что стоит за этой эмоцией. Например...</item>
        <item>Гнев – вы чрезмерно хотите контролировать ситуацию или другого человека, либо он хочет
            контролировать вас.
            Оправданы ли эти притязания?
        </item>
        <item>Горе/Печаль – утрата кого-то или чего-то значимого. Какую важную нематериальную
            ценность несло для вас утраченное?
            Можете ли вы отыскать эту ценность в своей сегодняшней жизни?
        </item>
        <item>Скука – в вашей жизни недостаток новизны и значимых изменений. Как вы можете исправить
            это?
        </item>
        <item>Страх – вы нуждаетесь в большем уровне безопасности. Объективен ли страх или он больше
            существует в вашем воображении?
        </item>
        <item>Полезно ли слушать этот конкретный страх или он ограничивает вас, лишает возможности
            развития
            и дальнейших перспектив?
        </item>
        <item>Отвращение – говорит о чем-то, от чего вы предпочитаете дистанцироваться. Это могут
            быть действительно разрушительные люди и отношения,
            а может быть какая-то часть себя, которую вы замечаете в других людях, но не в себе.
        </item>
        <item>Презрение – кто-то не соответствует вашим представлениям о достойном уважения,
            восхищения.
            Возможно, в глубине души, вы точно также презираете какие-то свои качества или поступки?
        </item>
        <item>Обида – вы считаете, что кто-то не оправдал ваших ожиданий. Но на каком основании вы
            считаете, что другие люди должны оправдывать ваши ожидания?
        </item>
        <item>Было ли реальное нарушение правил или договоренностей, или у вас не хватает зрелости,
            чтобы принять право другого человека на его/ее собственный выбор?
        </item>
        <item>Вина – вы считаете, что нарушили собственные принципы и поступили несправедливо. Так
            ли это? Если так, как вы можете восстановить справедливость?
        </item>
        <item>Подумайте о том, как часто и в связи с чем вы испытываете эту эмоцию? Начиная с какого
            возраста?
        </item>
        <item>Есть ли у вас какой-то психологический прием, который позволяет вам справиться в этой
            эмоцией, снизить ее влияние на вас?
        </item>
        <item>Бонус. Сконцентрируйтесь на своем состоянии и подумайте - а не скрывается ли за вашей
            отрицательной эмоцией что-то позитивное?
        </item>
        <item>К примеру, страх начать перейти на новую работу может скрывать за собой также и
            интерес к новому, потенциально плодотворному, опыту.
        </item>
        <item>Если да, то каждый раз в дальнейшем, если вы переживаете эту отрицательную эмоцию,
            постарайтесь "отодвинуть" ее и прорваться к позитивной.
        </item>
        <item>Фиксируйте свое состояние и прогресс.</item>
    </array>

    <string name="homework_acheivenemts_list">Ваш список достижений</string>
    <array name="homework_acheivenemts_list_steps">
        <item>Составьте список из 5 весомых и объективно значимых ваших достижений, которые никак
            не связаны с реакцией окружающих на вас.
        </item>
        <item>Например: взял домой бездомного щенка, окончил школу с золотой медалью.</item>
        <item>Были ли у вас затруднения во время составления этого списка? Как вы думаете, с чем они
            связаны?
        </item>
        <item>Были ли у вас какие-то особые эмоции или ощущения во время работы над списком? Если
            да, то какие?
        </item>
        <item>Попросите человека, которому вы доверяете, составить свой собственный список ваших 5
            жизненных достижений.
        </item>
        <item>Сравните 2 списка. Какие выводы о себе вы можете сделать, глядя на них? Узнали ли вы
            что-то новое,
            что стоит принять во внимание?
        </item>
    </array>

    <string name="homework_motivating_person">Человек, который в меня верил</string>
    <array name="homework_motivating_person_steps">
        <item>Вспомните человека, который в вас по-настоящему верил, не пытался вами
            манипулировать.
        </item>
        <item>Что это был за человек, на каком жизненном этапе вы его встретили?</item>
        <item>Что вы можете сделать для того, чтобы принять и полюбить в себе эти качества?</item>
        <item>Как вы думаете, что именно он в вас ценил?</item>
        <item>Чем он был вам важен, почему вы до сих пор его помните?</item>
        <item>Что вы испытываете к этому человеку сейчас? Как бы вы выразили эти чувства?</item>
    </array>
    <array name="flashback_steps_common">
        <item>Запишите ваше воспоминание - и фактологию (события), и свое состояние на тот момент.
            Добавтье как можно больше значимых для вас деталей.
        </item>
        <item>Почему оно значимо для вас? Связано ли оно с важными эволюционными изменениями вашей
            личности?
        </item>
        <item>Есть ли в нем что-то (какой-то опыт, переживания и т.д.), что необходимо вам и в
            настоящем? Если да, то запишите.
        </item>
        <item>Сформулируйте в одном абзаце то самое важное, что это воспоминание дает вам
            "теперешнему".
        </item>
    </array>

    <array name="behaviour_steps_common">
        <item>Идея следующего задания в том, чтобы вы сами написали упражнение, которое вы будете
            практиковать.
        </item>
        <item>Оно должно помочь вам преодолеть существующую у вас психологическую проблему.</item>
        <item>Например - застенчивость, раздражительность, необязательность и т.д.</item>
        <item>Вы можете придумать его сами, а можете скопировать из другого источника.</item>
        <item>Оно должно соответствовать двум требованиям.</item>
        <item>Первое - оно должно относиться к уровню поведения, а не только мышления и эмоций.
        </item>
        <item>Иными словами, оно потребует от вас определенных ДЕЙСТВИЙ.</item>
        <item>Второе требование - вы должны понимать, что именно в этом упражнении будет вам
            полезно.
        </item>
        <item>Как вы считаете, как именно оно будет работать? Каких изменений вы ожидаете?</item>
        <item>Добавьте это в описание упражнения.</item>
    </array>


    <string name="homework_independance_day">День независимости</string>
    <array name="homework_independance_day_steps">
        <item>В течение дня отслеживайте, когда вы передаете (или хотите, пытаетесь передать)
            решение своих задач другим людям.
            Речь идет о таких задачах, которые вы можете, но не хотите выполнить самостоятельно.
        </item>
        <item>Возможно, вы делегируете часть задач, потому что этого требует производственный
            процесс, и другая сторона дает на это свое согласие.
        </item>
        <item>Или вы совершаете обмен услугами. Или другая сторона сама хочет оказать вам эту
            услугу,
            потому что таким образом реализует свои внутренние потребности.
        </item>
        <item>Но возможны и ситуации, когда вы регулярно (!) просто используете другого человека,
            что рано или поздно приведет к
            разрушению отношений, а кроме того, не способствует вашему личностному росту.
        </item>
        <item>В любом случае, данное упражнение будет полезным, чтобы лучше узнать и оценить свои
            сильные и слабые стороны
            в отношениях. В течение дня или вечером заполните форму:...
        </item>
        <item>1) Причина, по которой вы нагружаете своими задачами или выполнением своих желаний
            другого человека (явно или не явно).
        </item>
        <item>2) Просите ли вы человека об оказании услуги прямо или пытаетесь явно или неявно
            внушить ему эти действия? Что вы даете человеку взамен?
        </item>
        <item>3) Что будет, если вы будете делать это самостоятельно? Как изменитесь вы, и как
            изменятся ваши отношения с этим человеком.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_gratefullness_day">День благодарности</string>
    <array name="homework_gratefullness_day_steps">
        <item>В течение дня размышляйте о том, за что вы можете быть благодарны окружающим вас
            людям, обстоятельствам и самому (самой) себе.
        </item>
        <item>Это могут быть не обязательно позитивные события или позитивное общение, но что-то,
            благодаря
            чему вы научились чему-то важному, обрели ценный смысл.
        </item>
        <item>Например, некогда обучаясь у эмоционально неуравновешенных педагогов, или находясь в
            подчинении у непрофессионала,
            вы приняли решение быть максимально непохожим на них.
        </item>
        <item>Отцу, который бросил жену с маленьким ребенком, взрослый сын или дочь могут быть
            благодарны за свое биологическое существование,
            свое тело.
        </item>
        <item>Любите ли вы свое тело? Если нет, возможно, таким символическим образом, вы полностью
            «отрицаете» кого-то из родителей
            (который внес свой вклад в ваше создание).
        </item>
        <item>Но любые позитивные, управляемые изменения в жизни начинаются с принятия себя и
            ситуации
            такими, какие они есть, с анализа сильных и слабых сторон.
        </item>
        <item>Принятие создает опору, от которой можно оттолкнуться.</item>
        <item>Можете ли вы почувствовать некоторую благодарность этим людям или это всего лишь
            умозрительные конструкции? Запишите свои наблюдения.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_dislike_day">День зависти</string>
    <array name="homework_dislike_day_steps">
        <item>В течение всего дня обращайте внимание на возникающие чувства раздражения и неприязни
            по отношению к другим людям.
        </item>
        <item>Это могут быть как ваши знакомые, так и медийные личности, персонажи фильмов и т.п.
        </item>
        <item>Замечайте также, когда вам хочется покритиковать другого, принизить его значимость или
            значимость его достижений
            или выставить его в дурном свете перед кем-то третьим.
        </item>
        <item>При возникновении такого чувства или желания, мысленно проранжируйте его силу от 1 до
            10 баллов,
            а затем ответьте письменно на следующие вопросы:
        </item>
        <item>1) Что есть у этого человека, чего нет у меня? Это могут быть как материальные
            ценности, условия жизни...
        </item>
        <item>... так и личностные качества, психологическое состояние и эмоции этого человека.
        </item>
        <item>2) Что есть у меня, чего нет у этого человека (ваши предположения и наблюдения).
        </item>
        <item>3) Что у нас есть общего, чем мы похожи?</item>
        <item>Добавляйте записи по мере возникновения ситуаций, в конце дня подведите итоги. Какое
            чувство у вас чаще всего стоит за
            неприязнью - страх, злость, отвращение, что-то еще?
        </item>
        <item>В чем вы испытываете нехватку (это именно то, что есть у раздражающего вас человека).
            На удовлетворении какой своей потребности вам имеет смысл сосредоточиться?
        </item>
        <item>Это может быть потребность в безопасности, в любви и принадлежности, в признании и
            уважении,
            в самореализации или какая-то другая?
        </item>
        <item>Как именно вы можете начать удовлетворять эту потребность?</item>
        <item>Какую ценность или сильное качество вам удалось обнаружить в себе в ходе упражнения
            (то, чего нет у этих людей)?
        </item>
        <item>Что вы сейчас чувствуете по отношению к этим людям?</item>
    </array>

    <string name="homework_concentration_day">День концентрации</string>
    <array name="homework_concentration_day_steps">
        <item>В течение дня периодически «замедляйтесь», «заземляйтесь» - очень внимательно
            прислушивайтесь к своим ощущениям, желаниям,
            и к тому, что происходит между вами и окружающими людьми.
        </item>
        <item>При этом не спешите сразу «выплескивать» свои чувства, просто наблюдайте за собой.
            Старайтесь больше слушать,
            чем говорить, попытайтесь понять, что сейчас чувствует ваш собеседник.
        </item>
        <item>Есть ли в вашем контакте с человеком место для проявления его чувств, мнений, желаний?
            Проанализируйте, сколько времени вы позволяете проявляться своему собеседнику, а сколько
            себе?
        </item>
        <item>Принимая пищу, также старайтесь делать это медленно, чувствуя каждый кусочек, отмечая
            мельчайшие оттенки вкуса.
        </item>
        <item>В конце дня запишите вашм наблюдения. Что нового о себе вы узнали за этот день?</item>
    </array>

    <string name="homework_posession_day">День обладания</string>
    <array name="homework_posession_day_steps">
        <item>Вспомните о каком-то своем большом детском нереализованном желании, которое не
            противоречит нормам уголовного права, не связано с риском для жизни и которое вы вполне
            могли бы реализовать сейчас.
        </item>
        <item>Опишите это желание. Почему оно до сих пор важно для вас?</item>
        <item>Прямо сегодня, не откладывая - исполните его для своего внутреннего ребенка. Запишите
            ваши ощущения и выводы.
        </item>
        <item>Поменял ли этот опыт ваше отношение к себе?</item>
    </array>

    <string name="homework_joy_day">День радости</string>
    <array name="homework_joy_day_steps">
        <item>Вспомните несколько ситуаций в жизни, когда вы испытывали большую искреннюю радость,
            когда вам было особенно тепло на душе.
        </item>
        <item>В течение дня как можно чаще спрашивайте себя: где сейчас моя радость? И находите ее:
            в себе, в предметах и явлениях.
        </item>
        <item>Это может быть общая радость оттого, что вы живете, общаетесь с кем-то, делаете что-то
            интересное, узнаете новое,
            даже оттого, что вам удобно сидеть, и т.д.
        </item>
        <item>В завершении дня запишите, как много радости вам удалось собрать? Как часто вам
            удавалось вспомнить про упражнение?
        </item>
        <item>Как бы вы хотели провести завтрашний день?</item>
    </array>

    <string name="homework_anger_day">День гнева</string>
    <array name="homework_anger_day_steps">
        <item>В течение для старайтесь спокойно, не откладывая в долгий ящик, говорить окружающим,
            когда вам не нравится что-то в
            их действиях по отношению к вам.
        </item>
        <item>Выражайте несогласие, отказывайтесь делать то, что противоречит вашим интересам, если
            вы не обязаны делать это согласно
            договору или должностной инструкции.
        </item>
        <item>Если вам сложно просто отказать, вместо этого попросите об ответной услуге, и только
            после этого соглашайтесь.
        </item>
        <item>Техника безопасности: не следует делать это упражнение дома, если вы живете с тираном
            или психопатом.
            Однако за пределами сферы его/ее влияния вы можете тренироваться спокойно.
        </item>
        <item>В конце дня запишите ваши наблюдения - насколько сложно вам давался отказ? Какие
            эмоции вы испытывали?
        </item>
        <item>Нашли ли вы какие-нибудь преимущества в новой стратегии поведения? Если да, то
            перечислите их здесь.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_respect_others_choice_day">День суверенных границ</string>
    <array name="homework_respect_others_choice_day_steps">
        <item>В течение дня периодически задавайте себе вопрос, обращено ли сейчас ваше сознание к
            тому, что находится в зоне вашего личного контроля,
            или вы пытаетесь контролировать нечто, находящееся за пределами ваших возможностей и
            вашей ответственности.
        </item>
        <item>Чрезмерно увлекаясь событиями вне зоны вашей ответственности, вы тратите энергию не на
            управление
            своей жизнью, и ваше поведение становится в большей степени реактивным и неэффективным.
        </item>
        <item>Вы можете контролировать и отвечаете за: направление и качество своего мышления,
            здоровье, свои чувства, действия и решения,
            распределение своего времени...
        </item>
        <item>... а также выбор друзей и партнеров, саморазвитие, наработка и применение навыков,
            личный доход, ваши внутренние ценности.
        </item>
        <item>Вы можете косвенно влиять (если другой человек сам это позволяет), но не можете (и не
            имеете права) контролировать: взгляды и убеждения
            других людей, чувства, решения и выборы других людей.
        </item>
        <item>Вы не отвечаете и не можете контролировать: погоду, политическую и экономическую
            ситуацию, местные традиции, потребности, ценности,
            цели и желания других людей.
        </item>
        <item>Делайте запись каждый раз, когда вы ловите себя на том, что вы пытаетесь повлиять (или
            просто слишком бурно реагируете) на то,
            что находится вне вашего контроля.
        </item>
        <item>Что чаще всего становится триггером вашего эмоционального дисбаланса? Как думаете,
            почему?
        </item>
        <item>Есть ли у вас какой-то прием, позволяющий уменьшить эмоциональное напряжение в таких
            ситуациях?
            Если да, запишите его и пользуйтесь по мере необходимости.
        </item>
    </array>

    <string name="homework_my_life_story">Режиссер</string>
    <string name="homework_my_life_story_descript">Самопознание через метафоры и понимание разных сторон вашей личности через символы.</string>
    <array name="homework_my_life_story_steps1">
        <item>Представьте себя в роли режиссера. Сейчас вы снимаете сцену с участием персонажа
            вашего пола и возраста.
            Этот персонаж вам очень нравится и вызывает восхищение, с ним вам хотелось бы дружить.
        </item>
        <item>Опишите качества этого персонажа. Как живет он или она за пределами кадра?</item>
        <item>Теперь вы снимаете сцену с участием персонажа вашего пола и приблизительно вашего
            возраста. Но вам категорически
            неприятен этот персонаж – всё в нем раздражает, отталкивает.
        </item>
        <item>Опишите его/её. Какой это человек? Какими качествами наделен/а? Как живет?</item>
        <item>Первый персонаж олицетворяет ваше идеальное «Я», тот образ, который вам хотелось бы
            предъявить миру.
        </item>
        <item>Второй олицетворяет вашу «Тень» – все то, что вы порицаете, отвергаете и не хотите
            признавать в себе.
            И эту неприязнь вы переносите на других людей, чтобы почувствовать себя лучше.
        </item>
        <item>Этот способ не позволяет вам сделать свой внутренний мир более гармоничным и
            счастливым.
            Кроме того, в символичнской форме, «Тень» намекает на наличие у вас неудовлетворенных
            потребностей.
        </item>
        <item>Мысленно вернитесь ко второму персонажу и попробуйте взглянуть ему в глаза с участием
            и принятием. Спросите,
            почему он/а стал/а таким/ой. Чего ему/ей не хватает, о чем мечтается? Что вы можете
            сделать для него/нее?
        </item>
        <item>Наблюдайте, что происходит с персонажем, и записывайте свои мысли и переживания. О
            каких ваших скрытых потребностях
            вы узнали, выполняя это упражнение?
        </item>
        <item>Найдите что-то, что не противоречит вашим убеждениям, и что понравится вашей «Тени», и
            делайте это периодически.
        </item>
        <item>Фиксируйте ваше состояние и изменения в вашем отношении к «Тени» и к другим людям.
        </item>
    </array>

    <!--    menu items-->
    <string name="start">Старт</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="all_records">Все упражнения</string>

    <!--    fast access exersises-->
    <string name="rules_of_life">Правила жизни</string>
    <string name="rules_of_life_descript">Работа с осознанием и оценкой ваших убеждений</string>
    <string name="rules_of_life_steps">
        Каждый из нас может припомнить несколько десятков «правил жизни», которые мы получили от близкого окружения.
        Не всегда они могли быть высказаны напрямую,
        а мимоходом или в виде комментария к одной из значимых или напряженных ситуаций; они могли быть адресованы не лично вам,
        и даже не произнесены словами, но «считывались» вами по выражению лица, взгляду, поведению значимых людей.
        Постарайтесь вспомнить такие «правила», относящиеся к разным сферам жизни, но больше всего сконцентрируйтесь
        на правилах из тех областей, где вы испытываете наибольшие затруднения.\n\n
        Каждый раз, когда вы вспоминаете новое «правило», добавляйте его в дневник, при этом постарайтесь записать следующие пункты.
        \n\n1.В какой ситуации вы вспомнили это правило и почему? \n\n2.Само правило \n\n3.Кто автор \n\n4.
        К какой сфере жизни относится
        \n\n5.Следуете ли вы ему, или делаете наоборот, или у вас есть свое личное правило? Почему? Есть ли в этом правиле
        элементы когнитивных искажений
        (например - оно слишком общее, непроверяемое, не основанное на рациональном опыте и т.д.?)
        \n\n6.Сила воздействия этого правила на вашу жизнь от 1 до 10, где 10 – самое сильное влияние.
        \n\n7.Новое правило (сформулируйте свое правило, если чувствуете необходимость).\n\n
        Регулярно перечитывайте правила и анализируйте полученные результаты. В каких сферах
        жизни и от каких правил вы чувствуете неприятную зависимость?
        Какими своими правилами вы бы хотели их заменить?
    </string>

    <string name="back_to_owner">Возвращаю ваш портрет</string>
    <string name="back_to_owner_descript">Работа с виной и хроническим стыдом</string>
    <string name="back_to_owner_steps">
        Часто ли вы испытываете стыд или чувство вины? В этом упражнении мы предлагаем вам вернуться к истокам этих эмоций и научиться
        возвращать их тем, от кого вы их получили.
      \n\n1. Попытайтесь вспомнить, когда и в каких ситуациях вы впервые (в детстве) начали испытывать эти чувства. Сколько вам было лет?
        Кто из взрослых и почему взрашивал в вас эти чувства?
        \n\n2. Как вы считаете, был ли ваш стыд или вина отражением эмоций этого взрослого? Почему вы так считаете?
        Как вы думаете, почему сложилось так, что этот человек был настолько одержим этой эмоцией, что начал навязывать ее вам?
        Что в его/ее биографии, жизненном опыте могло заставить этого человека чувствовать и вести себя именно таким образом?
        \n\n3. Смогли ли вы в течение своей жизни извлечь из этого чувства вины или стыда хоть что-то полезное? Например,
        чувство вины могло сделать вас более ответственным или более чутким человеком, что, к примеру, могло позволить вам построить
        очень плодотворные отношения с партнером, или сделать прекрасную карьеру.
        \n\n4.Если вы считаете, что эмоция, о которой идет речь, была однозначно бесполезной и повлияла на вашу жизнь негативно, возможно,
        вы захотите вернуть ее взрослому. Представьте во всех деталях ситуацию, что вы снова с этим взрослым, и он/она опять
        своими репликами и поведением хочет вызвать у вас эти эмоции. Но теперь вы можете сказать ему или ей все, что вы об этом думаете
        (без гнева и агрессии - просто обьясните своему взрослому, что вам ЭТО не нужно и почему), представьте эту эмоцию в виде объекта
        (как выглядит этот объект?) и отдайте обратно взрослому. Что вы чувствуете сейчас?
        \n\n5. Если вы поняли, что негативная эмоция, которая вас беспокоит, все таки представляет для вас существенную ценность и
        вы не хотите с ней расставаться полностью, вы все еще можете отдать взрослому какую-то ее часть или просто поговорить
        со взрослым и поделиться своими мыслями о том, как эта эмоция осложнила вашу жизнь (это будет иметь смысл в том случае, если
        вы видете с этим взрослым хоть какую-то возможность конструктивного диалога).
        В любом случае, какой бы сценарий вы не выбрали, это должно привести вас к пониманию того,
        что беспокоящая вас деструктивная эмоция 1) была в основном принесена извне 2) в большинстве случаев она не
        была связана с реальными недостатками вашей личности или поведения 3) вы можете теперь контролировать ее и она не будет больше
        определять течение вашей жизни.
        \n\nДелайте это упражнение каждый раз когда неконтролируемый стыд или вина накатывают на вас, при этом старайтесь отслеживать,
        как меняется с каждым разом ваше состояние.
    </string>

    <string name="anger_management">Управление гневом</string>
    <string name="anger_management_descript">Работа с собственным гневом и агрессией</string>
    <string name="anger_management_steps">
       Уровень 1. Работа с гневом.
\n\nI. Отстранитесь от ситуации. Покиньте помещение, если нельзя выйти – начинайте мысленно считать до 100, затем сделайте несколько
        глубоких выдохов, стараясь вытолкнуть из легких побольше воздуха.
\n\nII. Подумайте, какой страх лежит за вашим гневом и возмущением?
\n\n- Чего вы боитесь в этой ситуации? Что для вас является настолько нежелательным, что кажется опасным? Определив свой страх,
        постарайтесь почувствовать, как он проявляется в вашем теле? Где находится? Если бы ваш страх имел размеры, форму, цвет, фактуру и
        другие физические характеристики, на что бы он был похож? Понаблюдайте возникший образ-ассоциацию некоторое время. На что
        еще он похож из вашей жизни?
\n\n- Где в прошлом вы видели/ощущали нечто похожее?  Какой ситуацией это было связано. Какие чувства это тогда вызывало?
\n\n - Как сейчас вы себя чувствуете? Что происходит с ощущениями в теле? Что вы теперь думаете о своем страхе и о гневе, который он вызывает?
\n\n Базовые страхи - смерть, потеря здоровья, потеря близких, потеря имущества, потеря контроля,
        потеря независимости, упустить время, не оправдать ожиданий, не суметь реализовать себя.
\n\nВ деловых отношениях - потеря безопасности, уровня доходов (за этим также стоят различные страхи – например потеря личного
        комфорта или определенных возможностей для своих детей), потеря статуса, времени, самоуважения.
\n\nВ личных отношениях - предательства (невозможности доверять), расставания, ущемления своих прав и ограничения возможностей,
        отказа в удовлетворении желаний и потребностей, безразличия или отвержения (ощущения себя нелюбимым, не значимым).
\n\n В детско-родительских отношениях.
\n\nРодители боятся:
- с ребенком случится что-то плохое, страшное;
- у ребенка что-то не получится, он совершит ошибку;
\n\nДети боятся:
- контроля со стороны родителей;
- быть отвергнутыми или униженными другими ребятами, быть высмеянными, потерять статус в глазах сверстников.
\n\nЧрезмерно требовательные и критически настроенные (к себе и другим) люди часто склонны к проявлению агрессии.
        Они боятся осуждения и обвинений, которым сами подвергают окружающих.

\n\nУровень 2. Разрешение конфликта.
        \n\nЕсли в ходе упражнения вы обнаружили, что реакция на текущую ситуацию чрезмерна и вызвана ассоциацией
        с чем-то из вашего прошлого опыта, то теперь вы можете оценить происходящее более объективно и строить дальнейшее общение
        исходя из этого.
Если же ваши интересы действительно нарушаются в данной ситуации, есть несколько основных вариантов реагирования:
\n\n- промолчать, но делать так, как вам нужно, не уведомляя об этом другую сторону (пассивная агрессия, не способствует хорошей самооценке
        и уважению со стороны других людей; в случае, когда партнер по общению в целом настроен к вам позитивно или нейтрально,
        такая стратегия не даст возможности для установления доверительных отношений, удовлетворяющих обе стороны);
\n\n- согласиться с обвинениями или требованиями оппонента и принести в жертву свои интересы (роль жертвы в итоге не идет на пользу ни вам,
        ни окружающим, в итоге с вами просто перестанут считаться, постоянными уступками вы развратите окружающих,
        они перестанут испытывать благодарность, ведь ваши жертвы – ваш личный выбор, и это как будто само собой разумеется).
\n\n- выразить гнев через обвинения, «нападение» на личность партнера или сарказм (что ведет к усилению конфликта,
        но не способствует его решению – даже если оппонент вам уступит, он будет обижен либо составит о вас не лучшее мнение,
        и это может иметь неприятные последствия для вас);
\n\n- просто выйти из отношений (иногда это не самый плохой, или даже лучший вариант, но если вы так делаете часто,
        вы просто отказываетесь от множества возможностей, которые стоят за честным прояснением своей позиции);
\n\n- сообщить о своем несогласии и о том, чего бы вы хотели в этой ситуации - без жалоб и обвинений, не запугивая
        и не позволяя запугивать вас; психологически это самый зрелый и здоровый выбор.
        Если вы общаетесь с близким человеком, начните с безоценочного описания ситуации: «Когда ты сказал/а или сделал/а то-то»,
        продолжите изложением своей эмоциональной реакции «я почувствовал/а себя так-то», можете поделиться своим
        открытием из проделанного упражнения «потому что со мной так всегда поступали» и закончите тем, чего
        вы хотите в этой ситуации и на будущее в других подобных ситуациях.
        Ваше пожелание должно быть легко выполнимо, если это не так, то предложите партнеру что-то со своей стороны,
        спросите, чего бы он/она хотел/а»?
    </string>

    <string name="raining_man">Человек дождя</string>
    <string name="raining_man_descript">Работа с печалью с использованием телесных практик</string>
    <string name="raining_man_steps">
    Вспомните ситуацию, когда вы хотели, но не могли плакать. Если такая ситуация вспоминается с трудом, вспомните вызывающую
        в вашем теле подобный отклик:\n\n
    - в горле как будто «комок»;\n
    - пощипывание в носу;\n
    - лицо, области  вокруг глаз словно опухли от слез;\n
    - вам хочется: свернуться калачиком, или сесть, опустив голову и ссутулив плечи; обнять себя руками, возможно,
            слегка покачиваться из стороны в сторону.\n\n
    Какие чувства вы бы испытали к человеку в таком состоянии - cочувствие, жалость, вину, бессилие, беспомощность, злость?
    Чтобы вы ему сказали? А какие слова говорили вам?\n
    Позвольте тяжелым чувствам выйти из вас со слезами. Если вы не можете плакать, просто закройте глаза и представьте дождь.
        Позвольте ему пролиться. Прочувствуйте этот дождь своим телом, рассмотрите, услышьте, ощутите его запах, а может быть и вкус.
        Побудьте в этом состоянии столько, сколько вам хочется.
    После визуализации, подумайте - каким был ваш дождь? Шел ли он одинаково все время? О чем был этот дождь? Что вы сейчас испытываете?
    Что это для вас значит?\n\n
        Вы можете практиковать это упражнение по необходимости до тех пор, пока не почувствуете, что выплакали тяжелое
        чувство и на горизонте вашей жизни снова засияло солнце.
    </string>

    <string name="no_signal">Скороварка (техника работы с агрессором)</string>
    <string name="no_signal_descript">Упражнение, которое поможет самоконтролю в общении с агрессором</string>
    <string name="no_signal_steps">
       Ситуация: столкновение с вербальной агрессией, бурными эмоциями, обвинениями.\n
Если оппонент возбужден до такой степени, что не способен вас услышать, а ответная атака только усугубит ситуацию,
        рискуя перевести ее в настоящий скандал, лучше дать ему возможность «выпустить пар», а не раскачивать маятник агрессии.
Свою позицию вы сможете донести после, более спокойно и уверенно.
Для этого переключитесь в режим стороннего наблюдателя.\n\n
Вариант 1. Если этот человек не является для вас кем-то близким, а его обвинения вы считаете в большой степени несправедливыми,
        преувеличенными и преследующими цели: манипулировать вами, заставить делать что-то в ущерб вашим интересам или публично унизить.\n
- Продолжайте слушать слова оппонента, но сосредоточьте основное внимание на его внешности и телесных проявлениях.
        Наблюдайте, как краснеет или бледнеет его кожа, открывается и закрывается рот, как напрягаются и расслабляются мышцы лица.
        Задайтесь вопросом, идет ли ему эта одежда, гармонирует ли она сейчас с цветом его лица?
        Далее, в зависимости от того, насколько вы хотите снизить значимость и болезненность обвинений,
        можете продолжить детализировать свои наблюдения за внешностью оппонента.
        Время от времени направляйте свой взгляд на его область межбровья. Если оппонент ведет себя как самодур, представьте,
        что перед вами сидит смешное и нелепое существо. На кого похож сейчас этот человек?\n\n
Вариант 2. Если этот человек вам близок, важен, и/или если в его словах есть значительная доля правды.\n
- Попробуйте увидеть в нем ребенка, которым он когда-то был. Какой это ребенок? Чего он хочет больше всего на свете,
        чего он боится, отчего грустит и негодует? Какая потребность стоит за его столь яростным выражением эмоций?
    </string>

    <string name="small_pleasures">Маленькие радости</string>
    <string name="small_pleasures_descript">Упражнение - поиск триггеров положительных эмоций</string>
    <string name="small_pleasures_steps">
        В течение дня постарайтесь отследить как можно больше моментов, когда вы испытывали любое, пусть даже самое привычное удовольствие
        для органов чувств (на которое раньше могли даже не обращать внимания). Стакан воды в жаркий день или горячего напитка –
        в холодный, погружение в мягкое кресло, красивый вид за окном,  радующее пение птиц, успокаивающий шелест дождя…
        Каждый раз, когда вы заметили, что испытали удовольствие, сделайте запись в дневнике - и обязательно укажите,
        что именно доставило маленькую радость. Постарайтесь добавить как можно больше деталей - какие чувства
        вы при этом испытывали, какие ассоциации и воспоминания при этом возникали.\n\n
        Обращайтесь к этим записям каждый раз, когда чувствуете печаль, упадок или любые другие негативные переживания.
        Вы можете внести заново открытую радость в список «я люблю» (попасть туда можно из вкладки меню «Структура личности»).
        Самые работающие триггеры обязательно добавляйте в привычки!
    </string>

    <string name="hot_or_cold">Холодно-горячо</string>
    <string name="hot_or_cold_descript">Упражнение на самонаблюдение и повышение осознанности</string>
    <string name="hot_or_cold_steps">
        В течение дня старайтесь замечать,
        какой эмоциональный отклик у вас вызывают разные, самые обычные предметы и явления (например, погодные).
        \n\nШаг 1. Вы можете просто оглядеться вокруг и задать себе вопрос, о чём напоминает или с чем ассоциируется цвет какого-то предмета,
        его форма, фактура… И какие чувства, какое настроение возникает? Какие привычные звуки вам нравятся, а какие вызывают тревогу,
        печаль, раздражение? Связано ли это с какой-то повторяющейся ситуацией или историей из прошлого?
        Переходите от объективных качеств предметов и явлений к самым тонким оттенкам настроения, какие только сможете уловить.
        Постарайтесь исключить стереотипы и  уловить свои индивидуальные реакции, даже если они покажутся вам иррациональными.
        Обратите внимание на то, какие слова-определения первыми всплывают в сознании, когда вы находитесь
        в таком психическом контакте с явлением. Возможно, вы заметите, что избегаете смотреть на определенные вещи или обнаружите,
        что вовсе их не замечали раньше.
        \n\nШаг 2. Постарайтесь записывать в дневник самые ценные наблюдения (достаточно по 1 в день). Удалось ли вам отследить
        какие-то закономерности в своих реакциях?
        Насколько сложным для вас было это упражнение? Какие открытия вам удалось сделать?
        Есть ли предметы или явления, на которые вы избегаете смотреть? Как вы думаете, почему?
        \n\nШаг 3. Бонус. Если в ходе выполнения этого упражнения какие-то воспоминания вызвали у вас особо интенсивные эмоции,
        можете добавить их в раздел «Воспоминания» (попасть туда можно из вкладки меню «Структура личности»).
    </string>

    <string name="my_week">Моя неделя</string>
    <string name="my_week_descript">Оптимизация времени и формирование правильных привычек</string>
    <string name="my_week_steps">
        Как обычно распределяются ваши 24 часа по сферам жизни?
        Как минимум в течение недели постарайтесь делать записи в дневник каждый день, чтобы оценить, насколько гармонично устроена ваша жизнь.
        Сколько часов в день вы уделяете разным сферам? Например:
        \n\n- Сон
        \n\n- Работа
        \n\n- Время в пути
        \n\n- Быт
        \n\n- Общение со значимыми людьми
        \n\n- Обучение, развитие
        \n\n- Творчество
        \n\n- Здоровье
        \n\n- Отдых, развлечения
        \n\n- Забота о внешности
        \n\nВас всё устраивает, или чему-то хотелось бы уделять больше времени? Если вы хотите что-то скорректировать в своей жизни,
        вы можете создавать новые привычки в разделах «я люблю» и «я могу» (раздел меню «Структура личности»).
        \n\nВозвращайтесь к этому упражнению раз в несколько месяцев, чтобы пересмотреть свои привычки и приоритеты.
        Помогают ли изменения в ежедневных привычках достижению ваших глобальных жизненных целей, делают ли они вас счастливее?
    </string>

    <string name="my_fear">Место силы (медитация на работу со страхом)</string>
    <string name="my_fear_descript">Медитация для нейтрализации страха или тревоги</string>
    <string name="my_fear_steps">
        Это упражнение наиболее эффективно в аудиоверсии. Пожалуйста, постарайтесь найти спокойное место,
         закройте глаза и включите аудио. Оно будет проигрываться даже когда приложение будет неактивно или телефон
         будет в режиме энергоэкономии.
    </string>

    <string name="another_shores">Другие берега (медитация на самопознание)</string>
    <string name="another_shores_descript">Медитация для выхода из ощущения пустоты, бессмысленности жизни</string>
    <string name="another_shores_steps">
        Это упражнение наиболее эффективно в аудиоверсии. Пожалуйста, постарайтесь найти спокойное место,
         закройте глаза и включите аудио. Оно будет проигрываться даже когда приложение будет неактивно или телефон
         будет в режиме энергоэкономии.
    </string>

    <string name="space_of_soul">Пространства души (медитация на контакт с творческим Я)</string>
    <string name="space_of_soul_descript">Обращение к подсознанию</string>
    <string name="space_of_soul_steps">
        Мы предлагаем вам видеоверсию этой медитации. Пожалуйста, постарайтесь найти спокойное место,
        и включите видео.
    </string>

    <string name="in_and_out">Вход-выход. Снятие боли напряжения</string>
    <string name="in_and_out_descript">Телесная практика для снятия мышечной боли при стрессе</string>
    <string name="in_and_out_steps">
        Упражнение для снятия симптома боли напряжения (редкой несильной головной и другой боли, вызванной нервным и мышечным напряжением).
        Сконцентрируйте внимание на своей боли. Представьте ее в виде образа: на что она похожа? Какого цвета, размера, формы, какой текстуры?
        Из какого она «материала»? Как она звучит, имеет ли запах?
        \n\nТеперь войдите внутрь этого образа, погрузитесь в него. Побудьте внутри и почувствуйте, как меняются ваши ощущения.
        На что теперь это похоже?
        \n\nВыйдите из образа и вновь посмотрите на свою боль или то, во что она превратилась со стороны.
        Как вы теперь себя чувствуете?
        \n\nЕсли боль осталась, повторите вход-выход столько раз, сколько необходимо для изменения симптома.
    </string>

    <string name="copings">Копинги или как не дать проблеме задавить себя</string>
    <string name="copings_descript">Упражнение на эффективные поведенческие стратегии</string>
    <string name="copings_steps">
        Копинг-стратегии -  это способы совладания со стрессовым состоянием, вызванным объективной ситуацией.
        В отличие от механизмов психических защит, копинги чаще всего используются человеком сознательно (психические защиты
        запускаются на бессознательном уровне и "срабатывают" преимущественно автоматически).
        Концепция и понятие копинг-стратегий возникли в социально-когнитивной теории стресса,
        она разрабатывалась в 1966 Ричардом Лазарусом. Теории копинг-стратегий развивались в дальнейшем и другими учеными.
        Чем шире вариативность копинг-стратегий человека, тем легче он адаптируется к условиям жизни и к стрессам.
        \n\nТри основные группы эффективных копинг-стратегий (согласно Pearlin Leonard I., Schooler Carmi. The Structure of Coping)
        направлены на: изменение проблемной ситуации; изменение способа видения проблемы; управление эмоциональным состоянием.
        \n\nОдна из эффуктивных стратегий - критический анализ проблемной ситуации и планирование действий по ее разрешению.
        Нужно отметить, что критический разбор ситуации возможен после признания реальности ситуации.
        \n\nСледующая возможная стратегия - конфронтация – открытый конфликт с упорным отстаиванием собственных интересов.
        \n\nЕще одна копинг-стратегия - оценка собственной роли в возникшей ситуации и принятие ответственности за проблему на себя.
        Данная стратегия не означает снятие ответственности с других участников ситуации, однако сохраняет психические ресурсы
        личности, которые в противном случае растачивались бы на обиды и обвинения, а не на улучшение ситуации и
        своего состояния. Оценка собственной роли и действий, повлекших именно такое развитие ситуации, позволяет
        найти более взвешенный и эффективный поход в общении с другими участниками и может способствовать лучшему ее разрешению.
        А также помогает в будущем избежать повторения подобных ситуаций.
        \n\nЕще одна возможная стратегия - самоконтроль. Управление своими эмоциями и действиями для того, чтобы снизить остроту и накал ситуации.
        \n\nСледующая - поиск положительных аспектов возникшей стрессовой ситуации и извлечение опыта.
        \n\nПоиск поддержки и обращение за помощью (эмоциональной, информационной, практической).
        \n\nЕще один копинг - дистанцирование от проблемы, то есть отдаление от ситуации и уменьшение ее значимости.
        \n\nПоследний вариант копинг-стратегии - уход их проблемной ситуации. Избегание решения проблемы не позволяет приобрести навыки ее преодоления,
        а также мешает формированию определенных личностных качеств, однако в некоторых ситуациях это единственно
        возможный способ сохранить себя.

        \n\nОтметьте копинги, к которым вы обращаетесь чаще других, те, которые используете время от времени и те,
        которые практически никогда не используете. Подумайте, возможно стоит попробовать что-то новое из этого списка?
        Напишите свои мысли по этому поводу в дневнике.
    </string>

    <!-- decomposition -->
    <array name="base_me_decomposition">
        <item>Я не могу быть уверен, что все сложилось бы, как я хочу, даже если бы я сделал все
            идеально.
        </item>
        <item>Я не знаю наверняка, почему результат получился таким, как получился, это может быть
            стечением обстоятельств.
        </item>
        <item>Совершать ошибки - важный этап на пути к любой цели.</item>
        <item>Я не могу знать, что в голове у других людей и чем они руководствуются.</item>
        <item>Я ценен сам по себе, независимо от исхода обсуждаемой ситуации.</item>
    </array>

    <array name="base_they_decomposition">
        <item>Люди не обязаны делать то, что я хочу, и оправдывать мои ожидания.</item>
        <item>Я недооцениваю свою роль в том, что я не получил желаемый результат.</item>
        <item>Мои оппоненты могут быть хорошими людьми, даже если их намерения противоречат моим.
        </item>
        <item>Мне нужно научиться спокойнее относиться к тому, что взгляды и цели окружающих могут
            не совпадать с моими.
        </item>
    </array>

    <array name="me_narciss_decomposition">
        <item>Не нужно постоянно сравнивать себя с другими и искать одобрения.</item>
        <item>Я не могу нравится абсолютно всем людям, это объективная реальность.</item>
        <item>Я не могу знать наверняка, что окружающие думают обо мне.</item>
        <item>Я трачу слишком много времени на обдумывание, насколько я соответствую ожиданиям не
            значимого для меня человека.
        </item>
        <item>Если я не произвел на кого-то желаемое впечатление, это не означает, что я пустое
            место.
        </item>
    </array>

    <array name="they_narciss_decomposition">
        <item>Зачастую я обесцениваю окружающих только потому, что они мне не нравятся.</item>
        <item>Я презираю людей, но при этом очень одинок.</item>
        <item>Мое высокое мнение о себе может не соответствовать действительности.</item>
        <item>Люди могут быть намного лучше, чем я привык о них думать.</item>
        <item>Мое высокомерное отношение к людям часто мешяет мне наладить с ними теплые
            отношения.
        </item>
    </array>

    <array name="neurothic_decomposition">
        <item>Я пытаюсь все сделать хорошо, но зачастую это не то, что влияет на результат.</item>
        <item>Для эксперимента мне не мешало бы иногда расслабиться и отпустить ситуацию.</item>
        <item>Чувство вины не помогает мне в достижении желаемого результата.</item>
        <item>Стремление к контролю зачастую становится дурной привычкой.</item>
        <item>Я не могу нести ответственность за все, что происходит вокруг меня.</item>
    </array>

    <array name="psychotic_decomposition">
        <item>Постоянный страх и стресс может плохо сказаться на моем здоровье.</item>
        <item>Скорее всего, другие участники ситуации не желают мне ничего дурного, возможно, они
            даже мне симпатизирут.
        </item>
        <item>Если я не получу желаемое в данном случае, это не делает меня менее ценным индивидом с
            точки зрения мироздания.
        </item>
        <item>Избегая потенциально травмирующих ситуаций, я отказываюсь и от позитивного опыта.
        </item>
        <item>Мои негативные прогнозы о развитии той или иной ситуации обычно преувеличены.</item>
    </array>

    <array name="ocd_decomposition">
        <item>Навязчивое стремление следовать плану и правилам иногда бывает нецелесообразно.</item>
        <item>Скорее всего, другие участники ситуации не желают мне ничего дурного, возможно, они
            даже мне симпатизирут.
        </item>
        <item>Мне нужно развивать в себе гибкость и эмпатию.</item>
        <item>Мое раздражение никак не способствует получению желаемого результата.</item>
        <item>Именно отступление от правил зачастую приводит к самому лучшему результату.</item>
    </array>

    <array name="hysterical_decomposition">
        <item>Я не смогу добиваться желаемого, если не научусь отстаивать свои границы.</item>
        <item>Я взрослый человек и способен сам принимать решения.</item>
        <item>Моя жизнь станет более осмысленной и насыщенной, если я стану более решительным.
        </item>
    </array>

    <array name="helpless_decomposition">
        <item>Другие люди часто манипулируют мной, и с этим нужно что-то делать.</item>
        <item>Я не смогу добиваться желаемого, если не научусь отстаивать свои границы.</item>
        <item>Я взрослый человек и способен сам принимать решения.</item>
        <item>Я привык быть комфортным для окружащих, но это не всегда делает меня счастливее.
        </item>
        <item>Моя жизнь станет более осмысленной и насыщенной, если я стану более решительным.
        </item>
    </array>

    <array name="emotions_indication">
        <item>Обычно плохо понимаю, что чувствую и чувствую ли вообще.</item>
        <item>обычно различаю общий эмоциональный фон: хорошее/плохое настроение. Чувства появляются
            только в ответ на сильные раздражители.
        </item>
        <item>Чаще всего различаю основные эмоции: гнев/раздражение, радость/удовлетворение,
            горе/грусть, страх/тревогу, отвращение/неприязнь.
        </item>
        <item>Чаще хорошо понимаю, какие эмоции, их оттенки и сочетания я испытываю.</item>
    </array>

    <!--profile_common_problems-->

    <array name="most_typical_attitude">
        <item>Я наслаждаюсь им и жду от него всего самого лучшего</item>
        <item>Я за все в ответе и должен поступать правильно</item>
        <item>Я должен покорить его и добиться признания своих успехов</item>
        <item>Я постоянно вынужден сопротивляться давлению</item>
        <item>Мне здесь не очень комфортно, потому что люди кажутся мне непонятными</item>
        <item>Он слишком часто делает мне больно</item>
        <item>В нем мало порядка и справедливости</item>
        <item>Я не претендую на ведущую роль на сцене жизни, для меня главное - комфорт и
            безопасность
        </item>
        <item>Он в целом благоприятствует мне, но чтобы получить что-то, я должен и привнести что-то
            свое
        </item>
    </array>

    <array name="can_not_relax">
        <item>Cлишком много думаю о реакции окружающих на меня и сравниваю себя с другими</item>
        <item>У меня постоянная фоновая тревога, возможно, неуверенность в завтрашнем дне</item>
    </array>

    <array name="can_not_say_no">
        <item>Потому что мне кажется, что я брошу человека в беде</item>
        <item>Потому что я стараюсь избегать потенциальных конфликтов</item>
    </array>

    <array name="procrastination">
        <item>Я боюсь, что не сделаю это достаточно хорошо и буду себя винить</item>
        <item>Я не уверен, что у меня получится</item>
        <item>У меня постоянная усталость и недостаток энергии</item>
        <item>Я делаю это если чувствую давление и принуждение</item>
    </array>

    <array name="new_person_contact">
        <item>Мне стыдно и я чувствую себя никчемным</item>
        <item>Я не понимаю, что нужно людям, мне некомфортно общаться</item>
    </array>

    <array name="being_bored_with_myself">
        <item>Мне кажется, что другие люди заняты чем-то очень интересным, не хочу это упустить
        </item>
        <item>Я не знаю, чем увлекательным я могу себя занять</item>
    </array>

    <array name="no_future_vision">
        <item>Я не понимаю своих желаний и возможностей</item>
        <item>Я в сомнениях и не уверен, правильное ли направление в жизни выбрал</item>
        <item>Опираясь на мой опыт, у меня нет оснований верить в лучшее</item>
        <item>Мне кажется, я живу не своей жизнью</item>
    </array>

    <array name="fear_of_competition">
        <item>Я чувствую себя в них беспомощным и уязвимым, иногда испытываю панический страх</item>
        <item>Подготовка требует слишком много усилий</item>
    </array>

    <array name="conflicts_prone">
        <item>Да, если они не выполняют договоренностей и не соблюдают правила</item>
        <item>Да, если они не оправдывают мои ожидания</item>
        <item>Да, если они не обеспечивают мне той поддержки, на которую я рассчитываю</item>
    </array>

    <array name="fear_of_lost">
        <item>Больше всего меня тревожит возможность, что с ним что-то случится, а я не смогу
            помочь
        </item>
        <item>Больше всего меня страшит, что он/она уйдет, и все закончится</item>
    </array>

    <array name="relationships_avoidance">
        <item>Мне приходится выбирать людей по их статусу и образу жизни</item>
        <item>Я боюсь вторжения в мой внутренний мир и его разрушения</item>
        <item>Боюсь предательства и манипуляции</item>
        <item>Не хочу, чтобы они узнали, каков я на самом деле</item>
    </array>

    <array name="stress_level">
        <item>Я хорошо восстанавливаюсь и у меня нет проблем с работоспособностью</item>
        <item>Обычно мне не хватает вечера, но я неплохо восстанавливаюсь за выходные</item>
        <item>Плохо восстанавливаюсь</item>
        <item>Вообще не восстанавливаюсь</item>
    </array>

    <array name="weeks_name">
        <item>Неделя приоритетов\n\n</item>
        <item>Неделя cамоконтроля\n\n</item>
        <item>Неделя любви к себе\n\n</item>
        <item>Неделя веры в будушее\n\n</item>
        <item>Неделя борьбы с шаблонами\n\n</item>
        <item>Неделя границ\n\n</item>
        <item>Неделя скрытого\n\n</item>
        <item>Неделя спонтанности\n\n</item>
        <item>Неделя устойчивости\n\n</item>
        <item>Неделя привычек\n\n</item>
    </array>

    <array name="weeks_descriptions">
        <item>Первая неделя работы - неделя приоритетов и определение целей терапии. Все ссылки на
            рекомендуемые разделы ищите в слайдере.
            Мы рекомендуем:
            \n\n1) Изучить наш глоссарий, поскольку это даст представление о том, с чем придется
            работать.
            \n\n2) Изучите раздел "Моя личность". В раздел "Поведение" напишите психологическое
            упражнение
            (можете придумать сами), которое вам очень нравится и которое вам хотелось бы
            практиковать.
            \n\n3) Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на
            слайд "Начать сеанс".
        </item>
        <item>Следующая неделя работы - неделя cамоконтроля. Все ссылки на рекомендуемые разделы
            ищите в слайдере.
            \n\n1)Начните отрабатывать навыки целеполагания - занесите в список целей хотя бы одну
            цель, которую, как вы считаете,
            вы сможете достигнуть в течение 1 месяца.
            \n\n2)Если вы склонны к чрезмереным эмоциональным реакциям, то обратите внимание
            на упражнение "Скороварка" в списке Упражнений быстрого доступа.
            \n\n3) Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на
            слайд "Начать сеанс".
        </item>
        <item>Следующая неделя работы - неделя любви к себе. Пытайтесь найти ресурс (то, что делает
            вас сильнее, счастливее, устойчивее) -->
            во всем, что вас окружает - в том числе в ваших фантазиях и воспоминаниях. Все ссылки на
            рекомендуемые разделы ищите в слайдере.
            \n\n1)В разделе "Моя личность" обратите внимание на раздел "Я люблю". За эту неделю в
            течение каждого дня добавляйте хотя
            бы 3 записи!
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа
            обратите внимание на упражнение на самонаблюдение "Горячо-холодно" - если у вас проблемы
            с идентификацей того, что вас действительно радует,
            оно поможет вам в этом.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>
        <item>Следующая неделя работы - неделя веры в будушее. В течение этого времени поразмышляйте
            о том, как вы воспринимаете свое будущее?
            Легко ли вам думать о нем, представлять его, строить планы, или вы стараетесь избегать
            подобных мыслей, они дискомфортны для вас
            (если так, то почему)?
            \n\n1)Попытайтесь за эту неделю добавить хотя бы 3 цели, которые вдохновляют вас и
            мотивируют. Оцените эти цели по предложенной
            в форме шкале - насколько они реалистичны? Как скоро вы можете их достигнуть? Какие у
            вас есть ресурсы?
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа начните добавлять записи в упражнение
            "Маленькие радости". Если будете делать это регулярно,
            вскоре вы поймете, что в вашей жизни намного больше приятного, чем вы думали до сих пор!
            Это даст вам ресурс для движения в будущее.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя борьбы с шаблонами. В течение этой недели
            задумывайтесь о том, насколько мы
            детерминированы стереотипами нашего поведения и мышления. Ловите себя на стереотипных
            мыслях и действиях и попробуйте понять -
            в каких ситуациях они возникают? Помогают ли они или, скорее, мешают?
            \n\n1)Найдите и напишите 1 явно ложное убеждение, от которого вам настолько сложно
            отказаться, что оно уже стало компонентом вашего мировоззрения.
            Это может быть убеждение, связанное с вашей самооценкой или с вашей оценкой окружающего
            мира
            (например "Я никогда ничего не достигну", или, наоборот, "Никто не может со мной
            сравниться в уме/красоте").
            Запишите его в раздел "Моя личность" -> "Убеждения". Подумайте и запишите, чем это
            убеждение настолько важно для вас?
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа обратите внимание на упражнение "Копинги".
            Оно поможет вам проанализировать
            ваши типовые стратегии в преодолении проблем и попробовать новые.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя границ. Границ не только физических, но и
            психологических - а именно понимания влияния других
            людей на вас и способность противостоять ему, если оно нежелательно. Подумайте о том,
            какие формы взаимодействия с другими
            людьми вызывают у вас ощущение давления на вас? В каких случаях это ощущение оправдано,
            а в каких обусловлено вашими когнитивными искажениями?
            Как вы справляетесь с этим ощущением?
            \n\n1)В разделе "Моя личность" -> "Эмоции" проанализируйте одну из эмоций, которую вы
            испытываете наиболее часто, когда вам кажется,
            что ваши границы нарушены. Подумайте о том, с какого возраста вы начали испытывать эту
            эмоцию, что обычно становилось триггером?
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа начните работать над упражнением "Правила
            жизни" - оно поможет вам понять, как окружающие
            люди на протяжении своей жизни опосредованно влияли на вас.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя скрытого. Цель этой недели - "установить контакт" с
            вашим подсознанием, улавливая символы и
            образы, которое оно вам посылает.
            \n\n1)В разделе "Моя личность" -> "События моей жизни" добавьте три воспоминания,
            которые представляют особую ценность
            для вас с точки зрения уникальности полученного вами психологического или эмоционального
            опыта. Сами по себе события, возможно,
            были не особенно значительными, но они существенно повлияли на формирование вашей
            личности.
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа попробуйте медитацию "Другие берега". Смысл
            ее - раскрепостить ваше воображение
            и сделать его проводником к вашему бессознательному.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя спонтанности.
            \n\n1)В разделе "Моя личность" -> "Я могу" добавьте три вещи, которые у вас хорошо
            получались когда-то,
            но по каким-то причинам вы перестали их практиковать. Подумайте, почему вы забросили их.
            Хотелось бы вам вернуться к ним снова?
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого доступа найдите упражнение "Вход-выход". Попробуйте
            попрактиковать его хотя бы один раз на неделе,
            когда вы будете испытывать стресс.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя устойчивости. В течение этой недели отслеживайте свою
            реакцию на токсичные эмоции и стресс.
            Насколько вы устойчивы к ним, работают ли у вас "по умолчанию" механизмы переключения на
            что-то более позитивное?
            \n\n1)В разделе "Моя личность" -> "Воспоминания" добавьте воспоминание о человеке, мысли
            о котором
            придают вам веру в себя. Подумайте о том, что уникального было в этом человеке или в его
            отношении к вам, что значимо для вас до сих пор.
            \n\n2)Если вас периодически охватывает стыд или чувство вины, это очень дисбалансирует и
            влияет на вашу жизнь.
            В списке Упражнений быстрого доступа найдите упражнение "Я возвращаю ваш портрет".
            Попробуйте выполнять его каждый раз,
            когда стыд или вина выходят из под контроля.
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>

        <item>Следующая неделя работы - неделя привычек. Как вы, возможно, уже заметили, что часто
            именно бытие определяет сознание.
            Значит, ключевые изменения в личности могут начаться с новых привычек.
            \n\n1)В разделе "Моя личность" -> "Я могу" добавьте три своих умения, которые ценны в
            профессиональной сфере.
            \n\n2)В списке Упражнений быстрого найдите упражнение для самонаблюдения и формирования
            полезных привычек "Моя неделя".
            \n\n3)Если вы чувствуете выраженный дискомфорт или переживаете стресс, кликайте на слайд
            "Начать сеанс".
        </item>
    </array>

    <!--        <item>Неделя полезных привычек</item>-->
    <string name="more_about_being_normal">Подробнее о критериях нормальности</string>
    <string name="being_normal_definition">Условно-нoрмальным считается человек,
        который отдает себе отчет в своих действиях, может контролировать себя, умеет отделять реальность от фантазий,
        понимает причинно-следственные взаимосвязи и может более или менее понимать и прогнозировать поведение окружающих.
        Он не страдает галлюцинациями, не наносит вред себе или окружающим.</string>
    <string name="more_about_protection">Подробнее о защитах</string>
    <string name="protections_definition">Подробнее о защитах</string>
    <string name="more_about_ocd">Подробнее о навязчивых состояниях</string>
    <string name="ocd_definition">Тревожные мысли, которые сложно или невозможно контролировать,
        часто ведущие к навязчивым действиям, объективный смысл которых сомнителен (постоянно прибираться, даже когда нет необходимости, грызть ногти, и тд) </string>
    <string name="more_about_panic_attacks">Подробнее о панических атаках</string>
    <string name="panic_attacks_definition">Необъяснимый, мучительный приступ тяжёлой тревоги, сопровождаемый беспричинным страхом,
        в сочетании с нарушением сердечного ритма, дыхания, болевым синдромом.</string>
    <string name="more_about_core_of_personality">Что такое ядро личности</string>
    <string name="core_of_personality_definition">Ядро личности - это нн ключевые компоненты, такие, как предпочтения, способности,
        особенности мышления, нервной системы, накопленный опыт.</string>
    <string name="schizoid_definition">
        Шизоидное расстро́йство - расстройство личности, характеризующееся склонностью избегать эмоционально насыщенных
            взаимоотношений путём излишнего теоретизирования, замыкания в себе, ухода в фантазии. Основные черты шизоидов:
        дискомфорт в области отношений с людьми, обращённость на внутренние переживания, социальная замкнутость
        и повышенная озабоченность фантазиями и бедность эмоциональных связей с окружающими, мало что доставляет удовольствие или вообще
        ничего.</string>

    <string name="about">
        ProHappy это уникальное мобильное приложение формата “карманный психолог”, которое помогает людям, страдающим от повторяющихся
        негативных эмоциональных состояний разного происхождения (повышенная тревожность, депрессивные состояния, хронический стыд и вина).
        Оно основано на уникальной методике, в разработке которой принимали участие психологи и  специалисты по цифровым технологиям из России и Канады.
\n\nМетодика создана специально для эффективного взаимодействия в контексте “пользователь” - “девайс”, при котором психолог
        выключен из процесса. При этом, в отличие от большинства существующих на рынке софтверных продуктов,
        функционал не сводится к оценке проблем/профиля личности пользователя, трекингу его психологического состояния или отработке некоторых навыков (так, в сторах представлены приложения, нацеленные на обучение пользователя контролировать свои панические атаки, или на тренировку эффективной коммуникации). Наши алгоритмы позволяют не только вычленить базовые проблемы/неэффективные паттерны мышления, но и корректировать их.
\n\nProHappy дает возможность:
\n- Снизить уровень тревожности/вины (Дает пользователю возможность обнаружить свои иррациональные/ложные убеждения в отношении себя и окружающего мира).
\n- Отработать собственные наиболее эффективные приемы восполнения ресурса.
\n- Улучшить качество общения за счет коррекции неадекватных ожиданий в отношении себя и окружающих.
\n- Стать более самостоятельным, осознанным, поверить в себя.
\n\nКому это подойдет?
\nСогласно результатам клинических исследований нашей команды, оптимальные результаты достигаются пользователями, которые:
\n-Серьезно недовольны своей жизнью и, соответственно, имеют сильную мотивацию к тому, чтобы что-то поменять в ней.
\n-Признают, что в имеющихся у них проблемах виноваты не только окружающие, но и они сами, и готовы работать над собой и брать на себя ответственность за те изменения, которые происходят в их жизни.
\n\nЕсть ли ограничения?
\nДа, мы настоятельно не рекомендуем пользоваться приложением людям с актуальным психиатрическим диагнозом. Несмотря на то, что психологические направления, на которых основана методика, широко используются и находятся в открытом доступе,
        у нас нет подтверждения безопасности ее использования для людей с психиатрическими диагнозами.
\n\nПочему это работает:
\n -Понятный язык и терминология. Для взаимодействия с пользователем приложение не использует "птичий язык" психологов. Все вопросы и задания сформулированы таким образом, чтобы человек без специального образования мог взаимодействовать с приложением максимально эффективно.
\n -Комбинация универсальных и специфических упражнений. Методика основана на синтезе самых эффективных психологических подходов. В основном, это когнитивно-поведенческая терапия, но также психоаналаз, гештальт-терапия и т.д. Для работы с убеждениями используются приемы когнитивной лингвистики и natural languages processing.
\n -Отличный выбор для интровертов или “сомневающихся”. Значительное количество людей не хотят обращаться к психотерапевтам по разным причинам - таким, как нехватка финансов, нежелание открываться постороннему человеку или сомнения в компетенции доступного специалиста. С приложением эти стоп-факторы уже не действуют.
\n -Динамика работы с приложением отражает динамику изменений эмоциональных состояний пользователя. Приложение, как и настоящий терапевт, задает вопросы, вступает в диалог, дает фидбек и задает домашние задания.
\n -Взаимодействие с приложением отлично впишется в ритм жизни современного занятого  жителя мегаполиса. Пользователь инициирует сессии в то время, когда ему удобно, и делает домашние задания, когда ему удобно.
\n -И самое главное - выполняя предложенные задания, вы до автоматизма доводите навыки,
        которые в будущем пригодятся вам для самостоятельного контроля за своим психологическим состоянием
        (идентификация и проработка ложных убеждений, управление эмоциями, поведенческие стратегии, направленные на нейтрализацию
        негативных состояний и т.д.). </string>

    <string name="exercise_sample">Раз в неделю на совещании моей команды я буду вносить предложение по оптимизации нашего продукта.
        Я буду готовить его заранее и репетировать свое выступление, чтобы понимать, как я буду себя вести, если буду чувствовать себя неловко.
        Мне необходимо это для того, чтобы видеть, что хотя бы часть людей настоена по отношению ко мне не враждебно, чтобы научиться
        спонтанности, а также понять и привыкнуть к переживанию неловкости в ситуациях публичных выступлений.
        Если я не научусь чувствовать себя комфортно в ситуации общения, то у меня не будет прогресса на работе и я не смогу решить текущие проблемы
        в коммуникации с некоторыми коллегами.</string>
    <string name="conviction_sample">Я считаю, что я постоянно косячу и создаю проблемы моим близким. Это не правда, потому что, как минимум, я не могу косячить постоянно.
        Например, вчера я удачно подготовил презентацию на работе, а в воскресенье сделал отличные чебуреки. Я постоянно обвиняю себя и чувствую себя виноватым,
        потому что родители постоянно обвиняли меня в своих проблемах, что было ложью. Они делали так, потому что им
        было так легче снять стресс и я не мог им ответить. Состояние моих близких зависит не только от меня, но и от них самих, а также от множества внешних факторов.
        К примеру, то, что мы не поехали в отпуск, обьясняется не только тем, что мне не дали премию, но и низкой зарплатой моей жены.
        Мое чувство вины это часть меня, от которой я могу избавиться полностью, но которую я могу контролировать, она не отражает
        действительность и не может быть моим руководством к действию.</string>
    <string name="emotion_sample">Я сейчас чувствую тревогу, хотя у меня нет никаких на то причин. Объективно, у меня удовлетворительный уровень безопасности.
        Скорее всего, этот страх основывается на моей неуверенности в себе и мне кажется, что если я потеряю то, что у меня сейчас есть, я никогда
        не смогу вернуть это обратно. Это чувство неуверенности и тревоги постоянно преследует меня с детства. Едиственное, что я могу с этим сделать,
        это воспитывать уверенность в себе. Я пока не очень понимаю, как это делать, но в этом есть пространство для творчества.
        То есть за моей тревогой скрывается еще и интерес.</string>
    <string name="flashback_sample">Мне вспоминается моя прогулка с подругой Машей, когда нам было по 15 лет. Было лето и мы только что закончили 9 класс.
    Я пообещала себе тогда, что никогда себя не предам и не буду жить такой пустой и бессмысленной жизнью, как мои родители, которые копили деньги на всякую фигню и в
        основном мечтали о том, как произвести впечатление на коллег. Это было ощущение, что я слишком сильно отличаюсь от окружающих,
        но это не налагало на меня ограничений, а давало возможности.
    Наверное, это воспоминание важно сейчас для меня тем, что это был один из тех моментов, когда будущее казалось мне очень радужным и верилось, что
        все невозможное возможно. А также пониманием с высоты опыта нелинейности всего происходящего - да, я не предала себя, но все при этом
        сложилось не так, как я думала.</string>

    <array name="home_page_pager_names">
        <item>Intro</item>
        <item>FAE_REF</item>
        <item>Session</item>
        <item>Person_REF</item>
    </array>

    <!--    Начиная терапию, согласны ли вы с тем, что все изменения, которые произойдут в результате работы, будут касаться только вас?-->
    <!--    Мы не меняем ваших друзей и родственников. Если в результате терапии поменяются ваши отношения с окружающими, то стоит расценивать это как побочный эффект, а не как самоцель.-->
    <!--    Я понимаю, что результативность работы будет напрямую зависеть от соблюдения определенных условий.-->
    <!--    Во-первых, я должен отвечать на вопросы честно. Во-вторых, я готов потратить несколько часов в неделю на добросовестное-->
    <!--    выполнение упражнений и домашних заданий. Разработчики продукта не несут ответственности за результаты работы, если эти условия нарушены.-->

    <!--       vocabulary-->
    <array name="voc">
        <item>Архети́п (от греч. arche начало + typos образ) — в аналитической психологии
            структурный элемент психики, а точнее ее бессознательного (индивидуального или
            коллективного) уровня. Это форма воплощения некой универсальной общечеловеческой идеи
            или комплекса идей. Древний символ, эмоционально заряженный образ или мотив,
            сформировавшийся в психическом аппарате нашего вида на заре его истории и особым образом
            в нем запечатленный.
            Архетипы находят свое выражение в снах, повторяющихся мифологических образах, сюжетах
            искусства и в других культурных феноменах. Архетипы залегают
            на разной «глубине» психического аппарата. Одни из них являются эволюционно более
            древними и «более универсальными», другие, более «молодые»,
            находятся ближе к «поверхности» сознания и претерпевают определенную индивидуализацию в
            психике конкретного человека.
            Частое проявление того или иного архетипа в жизни конкретного человека может
            рассматриваться как попытка его бессознательной части обратиться с
            посланием к сознанию и отражает определенный этап внутренней эволюции, развития психики.
            Архетипы обладают некоторой автономией в психике человека,
            и, будучи неосознанными, могут оказывать влияние на его поведение и выбор жизненного
            пути (подобно другим психическим комплексам и симптомам).
            Персона – единственный архетип, находящийся, казалось бы, «на самом видном месте» - «на
            поверхности» сознания. Это та социальная маска,
            то амплуа, которое человек демонстрирует окружающим. Однако, эта роль, и связанное с ней
            поведение формируется как реакция на общественные
            ожидания и обучение в раннем возрасте, а потому обладает чертами негибкости и
            автоматизма, и часто по-настоящему не осознается.
            К архетипам индивидуального бессознательного индивида относятся Анима (бессознательная
            женская сторона личности мужчины) и Анимус
            (бессознательная мужская сторона личности женщины). Тень – это «обратная сторона»
            Персоны. Те черты личности, которое человек считает неприемлемыми
            и постыдными, а потому отрицает или старается скрыть от самого себя и окружающих.
            Примечательно, что среди отрицаемых черт могут быть
            вполне социально одобряемые, такие как доброта, чувствительность или сила и упорство.
            Осознанно проявляемые в подходящем контексте, они могут
            нести большую пользу. Но будучи вытесненными в сферу бессознательного, они не поддаются
            управлению и являются источником внутреннего конфликта.
            Примеры архетипов коллективного бессознательного: Великая мать, Божественное дитя,
            Герой, Мудрец, Сокровище. Связанные с ними сюжеты (путешествие героя,
            борьба добра и зла и др.)– это архетипические мотивы.
        </item>
        <item>Ресурс – сильные стороны характера, качества личности, очевидные и неосознанные
            навыки, любые инструменты и возможности,
            имеющиеся в распоряжении человека, которые позволяют ему влиять на свою жизненную
            ситуацию в желаемом направлении.
        </item>
        <item>Личностный стиль - закрепившийся в характере и наиболее часто используемый в контакте
            с окружающими стиль поведения,
            а также способ восприятия самого себя и других людей.
        </item>
        <item>Адаптация – приспособление к условиям окружающей среды (природной, социальной,
            культурной и т.д.) и
            социального окружения.
        </item>
        <item>Навязчивые состояния – основной симптом обсессивно-компульсивного расстройства
            личности. В стрессовых обстоятельствах
            н.с. могут возникать у людей, не страдающих данным расстройством. Навязчивые состояния
            проявляются в форме навязчивых тревожных мыслей, фантазий
            (обсессий), и навязчивых действий (компульсий). Последние являются своеобразным способом
            справиться с тревогой. Н.с. могут выражаться в
            иррациональных повторениях определенных мыслительных операций (например, пересчитывание
            всех встреченных предметов определенного цвета),
            многократных «перепроверках» безопасности окружающей среды (выключен ли кран, утюг,
            закрыта ли на замок дверь), длительном мытье рук после
            контакта с людьми или предметами. У страдающего навязчивым состоянием может «не выходить
            из головы» фантазия о том, что близкому человеку может
            быть причинен вред (в том числе - по его вине).
        </item>
        <item>Паническая атака является реакцией симпатической нервной системы. Проявляется в виде
            внезапного приступа интенсивной
            тревоги (паники) и сопровождается следующими возможными телесными симптомами: чувство
            нехватки воздуха, учащенное сердцебиение, ощущение
            сдавленности в области грудной клетки, головокружение, неожиданное чувство физической
            слабости, предобморочное состояние, онемение, дрожь,
            повышенное потоотделение, ощущение жара или холода, тошнота. Реальной угрозы для
            здоровья эти симптомы не представляют, они связаны
            с резким выбросом в кровь гормона адреналина, что в норме является реакцией организма на
            ситуации, связанные с опасностью для жизни.
            Но поскольку на ментальном уровне человек, вероятно, не оценивает сложившиеся в его
            жизни обстоятельства как представляющие такую угрозу,
            подобное внезапное отреагирование со стороны нервной системы вызывает у него комплекс
            вторичных эмоциональных реакций. На эмоциональном и
            ментальном уровне он может испытывать чувство нереальности происходящего, страх
            задохнуться, умереть, сойти с ума, потерять контроль над собой
            или совершить что-либо социально неприемлемое. Обычно симптомы панической атаки
            продолжаются от 5 до 30 минут.
            Панические атаки редко ограничиваются одним приступом. Первый эпизод оставляет пугающие
            воспоминания, что ведет к синдрому тревожного ожидания нового
            приступа и тем самым провоцирует его наступление. Повторяясь, симптом подкрепляет сам
            себя и делает еще более вероятным возникновение новых эпизодов.
            Панические атаки могут возникать без видимой причины, однако если проанализировать,
            какие жизненные обстоятельства предшествовали их появлению,
            можно выделить три группы провоцирующих факторов: 1. Нарушение привычного образа жизни
            (свадьба, развод, потеря работы, вступление в
            новую должность, переезд, рождение ребенка, уход взрослых детей из семьи и т.д.); 2.
            Хронический стресс, истощение нервной системы;
            3. Ситуация невозможности удовлетворить важную потребность (в безопасности, принятии,
            уважении, самореализации, сексуальных отношениях).
            Панические атаки могут привести к развитию иррациональных страхов (фобий) и стать
            причиной социальной дезадаптации человека, если он станет избегать
            людных мест и ситуаций, в которых более всего боится потерять над собой контроль.
        </item>
        <item>Тревожное расстройство. Характеризуется общим устойчивым состоянием тревоги, не
            связанной с конкретными объектами или ситуациями.
            Часто сопровождается соматическими симптомами: дрожью, мышечным напряжением, повышенной
            потливостью, учащенным сердцебиением, головокружением и
            дискомфортом в районе солнечного сплетения. Другие возможные проявления: проблемы со
            сном, хроническое расстройство пищеварения, иррациональные
            страхи, социофобия, застенчивость, панические атаки, перфекционизм, навязчивые действия,
            отвлекающие от тревожных мыслей.
        </item>
        <item>Нарциссизм (нарциссическая акцентуация) - одно из расстройств личности. Основными
            маркерами являются: преувеличение
            собственной значимости и потребность в
            ее непрерывной «подпитке» извне через восхищение, страх и подчинение других людей;
            неспособность проявлять сочувствие и сопереживание,
            отношение к другим людям только как к объектам-поставщикам ресурсов, а также
            непоколебимая уверенность в своем (исключительном) праве
            на их эксплуатацию. Нарциссы страдают от переполняющих их чувств зависти и стыда, но
            приписывают и стараются вызвать их у других людей,
            чтобы ненадолго испытать облегчение. Нарциссическое расстройство существует в разных
            формах: грандиозный нарцисс
            (часто обладает истерическими чертами), скрытый нарцисс (с мазохистическими чертами
            личности), перверзный (садистический) нарцисс и др.
        </item>
        <item>Шизоидное расстройство (шизоидная акцентуация) - одно из расстройств личности.
            Характеризуется стремлением
            избегать эмоционально насыщенных взаимоотношений через уход в
            фантазии, излишнее теоретизирование, ограничение социальных контактов (предпочитают
            деятельность в одиночестве). Люди с шизоидным характером
            проявляют эмоциональную холодность, мало интересуются сексуальной жизнью, имеют
            сниженную способность к переживанию удовольствия (ангедонию).
            В отличие от больных шизофренией, у шизоидов отсутствуют нарушения мышления и восприятия
            (бред, галлюцинации).
        </item>
        <item>Параноидное расстройство (акцентуация) - одно из расстройств личности. Характеризуется
            чрезмерной
            обидчивостью, подозрительностью, злопамятностью,
            враждебностью к окружающим. Паранойяльные личности чувствуют себя преследуемыми и
            постоянно сканируют пространство на предмет опасности.
            Склонны принимать все на свой счет, обвиняют других в желании использовать их или
            причинить им ущерб. Частые проявления: сутяжничество,
            отсутствие чувства юмора, патологическая ревность.
        </item>
        <item>Истероидное расстройство (акцентуация) - одно из расстройств личности. Характерные
            черты:
            избыточная, но поверхностная эмоциональность и стремление любым способом
            оставаться в центре внимания. Легкая смена эмоций, их преувеличенность, театральность.
            Истероид старается произвести впечатление на окружающих
            и манипулировать ими, для чего активно эксплуатирует свою сексуальность, создает яркие,
            часто - экстравагантные образы. Истерической личности
            присущи высокая внушаемость, поверхностность суждений.
        </item>
        <item>Пограничное расстройство, или эмоционально неустойчивое расстройство личности,
            пограничный тип (сокращенно ПРЛ). Характеризуется эмоциональной
            нестабильностью, импульсивностью, низким уровнем самоконтроля, высокой тревожностью.
            Часто сопровождается депрессией, рискованным поведением,
            самоповреждениями, злоупотреблением психоактивными веществами и расстройствами пищевого
            поведения. Все перечисленное существенно затрудняет
            построение отношений и адаптацию в обществе. Пограничные личности панически боятся быть
            покинутыми, испытывают чувство опустошенности и имеют
            проблемы с самоидентификацией. Склонны к «черно-белому» восприятию самих себя и
            окружающих: один и тот же человек воспринимается ими то как
            исключительно хороший, то как исключительно плохой — в зависимости от того, получают они
            от него согласие или несогласие, одобрение или критику.
            Люди с ПРЛ могут испытывать эмоции сильнее, глубже и дольше, чем другие, они выдают
            необычно сильный эмоциональный ответ на обычные события
            окружающего мира.
        </item>
        <item>Психоз – грубое нарушение психической деятельности, при котором психические реакции
            субъекта резко противоречат реальной
            ситуации. Характеризуется возникновением патологических симптомов и синдромов, таких как
            расстройство восприятия (галлюцинации), мышления
            (бред), эмоциональной сферы (выраженные депрессивный и маниакальный синдромы), сознания
            (помрачение), двигательной сферы (состояния возбуждения
            или ступора), памяти и др. Чаще всего психотические состояния требуют неотложной
            госпитализации больного в психиатрический стационар.
            В отличие от невроза, в случае психоза человек не осознает своего состояния.
        </item>
        <item>Невроз – обратимый уровень психических расстройств, при котором человек сохраняет
            способность в целом адекватно воспринимать
            и оценивать действительность, собственное состояние и поведение. Характеризуется
            появлением различных функциональных симптомов (психосоматических,
            эмоциональных, поведенческих), доставляющих субъекту эмоциональный дискомфорт и
            нарушающих его способность к удовлетворяющим отношениям с другими
            людьми. Как правило, является выражением неразрешенного внутриличностного конфликта, в
            результате нарушения особо значимых жизненных отношений
            человека. Необходимо различать невроз и невротический личностный стиль.
        </item>
        <item>Невротический личностный стиль – способ восприятия и реагирования, при котором человек
            испытывает повышенное
            чувство ответственности за все, происходящее внутри и вокруг него, а также боязнь в
            чем-то «подвести» значимых людей. Субъект с выраженным
            невротическим паттерном в структуре личности часто не рискует открыто выражать свои
            чувства и заявлять о своих желаниях, ему бывает сложно
            отстаивать свои личностные границы и интересы, просить и отказывать, не испытывая при
            чувства этом вины. Для невротика важно всегда быть и
            оставаться «хорошим», выполнять договоренности (иногда даже после того, как их нарушил
            партнер). К сожалению, при все прекрасных качествах
            невротической личности, озабоченность собственным моральным обликом в глазах окружающих
            и связанная с ней тревожность ограничивают её
            способность к спонтанному самовыражению и получению удовольствия.
        </item>
        <item>Пассивно-агрессивный личностный стиль – закрепившийся в характере способ восприятия и
            построения отношений,
            при котором:
            - Необходимость подчиняться старшим (по должности или положению в семейной иерархии)
            вызывает у субъекта скрытое негодование, которое он выражает
            в различных формах саботажа: намеренно медленное и некачественное выполнение данных
            поручений, «забывчивость», «неспособность» понять
            поставленную задачу, игнорирование.
            - Недовольство своим зависимым положением пассивно-агрессивный выражает (не всегда тому,
            от кого зависит, чаще всем, кто «попадется под руку») в
            форме завуалированных жалоб, ворчания, обиженного выражения лица, косвенных обвинений
            (намеков), подаваемых в виде «невинных» шуток,
            мелких придирок, и претензий не по существу вопроса. Пассивно-агрессивный избегает
            открытого столкновения, так как боится потерять ту выгоду,
            которую получает от своей зависимой роли и не готов нести полную ответственность за свои
            решения и поступки. Пассивно-агрессивный склонен
            обвинять в своих неудачах других людей и обстоятельства.
            Характерный психологический приём пассивно-агрессивной личности: «бросить» обвинение, а
            затем уйти от попыток другой стороны разъяснить и обсудить
            сказанное. В действительности, открытое обсуждение и конструктивное разрешение конфликта
            пассивно-агрессивному невыгодно, поскольку
            может показать его «раздутость», «надуманность», вскрыть истинные цели обвинителя или
            сделать наглядным истинный вклад обеих сторон в отношения
            и в сложившуюся ситуацию.
            Истинной же целью пассивно-агрессивного является управление другими посредством чувства
            вины. Для того, чтобы сформировать такое чувство,
            пассивно-агрессивный может сначала демонстрировать повышенную, даже навязчивую заботу и
            внимание к нуждам другого человека.
            Важно отметить, что пассивно-агрессивный стиль поведения может оказаться для человека
            единственно возможным способом адаптации в ряде жизненных ситуаций,
            например, когда вступление в открытый конфликт означает реальную угрозу жизни и здоровью
            или, когда другая сторона не способна к
            конструктивному диалогу. В такой ситуации могут оказаться дети «токсичных» родителей,
            подростки, подвергающиеся чрезмерному контролю
            и нарушению личностных границ, люди, получившие работу в сложных финансовых
            обстоятельствах. Когда объективно не хватает сил и возможностей
            открыто противостоять давлению окружающих и необходимо сохранить собственную
            индивидуальность, мечты, ценности, данная стратегия может быть
            весьма полезной. Но она становится проблемой, когда у человека объективно появляется
            возможность выбора, обстоятельства меняются
            в благоприятную сторону, рядом оказывается добрый и открытый человек, а привычка
            регулировать отношения посредством пассивной агрессии
            остается, мешая получать истинное удовольствие от жизни, и по-настоящему уважать себя.
            Пассивно-агрессивный субъект по уровню психологического развития находится на стадии
            подростка, отстаивающего свою независимость,
            и имеет шансы перейти на уровень развития взрослой самодостаточной личности (приняв на
            себя ответственность за свою жизнь).
        </item>
        <item>Мазохистический личностный стиль – патологический способ адаптации к окружающему миру,
            как правило, вызван
            ранней психологической травмой, произошедшей в период до появления речи у ребенка. Такая
            травма обычно связана с невозможностью получить любовь
            и покровительство родителя, не отказавшись от собственных желаний, проявления своей воли
            и индивидуальности или даже от права распоряжаться
            своим телом. «Я» такого субъекта остается несформированным, оно расщепляется на
            внутреннего преследователя и того, кого преследуют.
            Прообразом преследователя становится родитель, не дававший здоровой любви и применявший
            к ребенку любую форму насилия, наказывавший за проявление своеволия.
            Преследуемая внутренняя часть – ребенок, который чувствует себя плохим, грязным и
            недостойным хорошего отношения. Он считает таким себя,
            поскольку нуждается в объяснении насилия со стороны взрослого, без которого он не может
            обойтись в силу возраста.
            У человека остается бессознательное представление о себе, как о «плохом», которое
            вступает в конфликт с реальными фактами плохого поведения
            другого человека по отношению к нему. Внутри у него накоплено много подавленного гнева,
            из-за которого он испытывает постоянную тревогу,
            боясь понести «наказание» - ведь на «родителя» нельзя злиться.
            Мир мазохистической личности расщеплен на хорошее и плохое, черное и белое, без
            полутонов. Если некто совершает благодеяние - он занимает
            позицию «хорошего», и тогда роль «плохого» в представлении мазохистического субъекта
            автоматически достается ему, а эта роль для него невыносима,
            т.к. в ней он подсознательно видит причины своего страдания.
            Мазохистический субъект пытается справиться с собственной «плохостью» либо путем
            искупления через страдания, либо тем, что делает «плохим» другого.
            Часто эти способы объединяются в один сценарий. Жизнь мазохистического субъекта состоит
            из циклов относительного благополучия, которое
            сопровождается нарастающей тревогой, что за все хорошее последует расплата. Каждый цикл
            заканчивается провокацией окружающих на то,
            чтобы они «наказали» - проявили свой гнев, пренебрежение (или просто «сбежали", не
            выдержав эмоционального давления), неуважение
            (реальное или воображаемое). Таким образом, мазохист оказывается в позиции «хорошей
            жертвы», а другие люди превращаются в «плохих тиранов».
            Мазохист получает специфическое удовлетворение, а его тревога на время отступает, а
            затем цикл повторяется.
        </item>
        <item>Фобия - интенсивный необоснованный страх, устойчиво возникающий в связи с определенным
            объектом, ситуацией или
            при необходимости совершить определенные действия. Как правило, испытывающий фобию
            стремится избегать специфических, пугающих его ситуаций,
            а реальная или воображаемая вероятность попадания в такие ситуации сопровождается у него
            тревогой ожидания. При отсутствии других серьезных
            психических нарушений, страдающий фобией человек сохраняет критическое восприятие
            действительности и осознает иррациональный характер
            собственных страхов.
        </item>
        <item>Ипохондрия –– психическое расстройство, постоянная озабоченность состоянием
            собственного здоровья, подозрения или ложная
            убеждённость в наличии тяжелого или смертельно опасного заболевания. Сопровождается
            эмоциональными страданиями и упорным отказом принять результаты
            медицинских исследований, доказывающих отсутствие патологических изменений в организме.
            Вследствие этой тревожной обращённости внимания могут
            нарушаться функции вегетативно иннервируемых систем и возникать сбои в работе организма.
            Ипохондрия связана с такими качествами личности, как
            тревожность, мнительность, склонность к депрессивным состояниям. По тяжести психических
            симптомов выделяют три условные формы расстройства:
            навязчивую, сверхценную и бредовую. Первая характерна для людей с неврозом навязчивых
            состояний, которые постоянно анализируют все процессы в
            теле, вторая часто сопровождается неимоверными усилиями, направленными на достижение
            идеального состояния здоровья и может являться одним из
            проявлений психопатии или начинающейся шизофрении. Третья форма может сопровождаться
            бредом, галлюцинациями, попытками суицида и требует
            безотлагательного психиатрического лечения.
        </item>
        <item>Когнитивные ошибки - систематические ошибки или типичные отклонения мышления,
            вызванные различными причинами, среди которых:
            ограниченные возможности человеческого мозга и восприятия в целом, работа защитных
            психических механизмов, которые предохраняют человека от
            информации, угрожающей его эмоциональному благополучию, а также социальное и культурное
            влияние. Когнитивная психология путем критического разбора
            выявляет и нейтрализует такую разновидность когнитивных искажений, как дисфункциональные
            убеждения. Ложные, предвзятые и вредоносные убеждения,
            встроенные в более сложные ментальные образования – когнитивные схемы, во многом
            определяют привычные поведенческие сценарии человека и легко
            обнаруживаются при анализе его автоматических мыслей. В то же время, некоторые
            когнитивные искажения не просто являются неотъемлемой частью
            человеческой природы, но также могут способствовать более эффективным действиям и более
            быстрому принятию решений в ситуациях, когда скорость
            важнее точности.
        </item>
        <item>Копинги – ментальные, эмоциональные и поведенческие стратегии преодоления или
            уменьшения стрессового напряжения,
            возникающего в различных жизненных ситуациях, а также способы совладания с проблемными
            ситуациями. Примеры копинг-стратегий: отвлечение на
            постороннюю деятельность или избегание проблемы; агрессивные действия; выражение
            («разрядка») эмоций, связанных с проблемной ситуацией;
            поиск поддержки у окружающих; эмпатия и сочувствие по отношению к самому себе,
            само-подбадривание; сбор и анализ информации; переоценка или
            расширение представления о проблеме; самоконтроль; замена цели или объекта
            удовлетворения потребности; принятие ответственности за сложившуюся
            ситуацию, признание ошибок и извлечение опыта; подготовка «запасного» варианта выхода из
            кризисной ситуации; снижение значимости или высмеивание
            проблемы; сравнение своего положения с положением других людей; придание особого смысла
            проблеме; смирение; осуществление осознанного выбора и
            разрешение ситуации в соответствии с этим выбором. И др. Одна и та же копинг-стратегия в
            разных условиях может способствовать или мешать
            физической и социальной адаптации человека.
        </item>

        <item>Защита - обычно плохо осознаваемая активность психики, предохраняющая личность от
            чрезмерных стрессовых переживаний и потери самоуважения. Реализуется в особых способах
            переработки информации, определенных типах эмоциональных и поведенческих реакций.
            Защитные механизмы психики делятся на примитивные (первичные) и зрелые (вторичные).
            Примитивные защиты формируются у человека в довербальном периоде детства (до
            возникновения осмысленной речи) и носят дологичный, всеобъемлющий, «магический»
            характер. Они сильнее, чем зрелые защиты, искажают информацию о мире и затрудняют
            объективное восприятие человеком самого себя, своих желаний, эмоций и поступков.
            К примитивным защитам относятся:*
            • Всемогущий контроль — восприятие себя как причины всего, что происходит в мире.
            • Диссоциация — человек начинает воспринимать происходящее с ним так, будто оно
            происходит не с ним, а с кем-то посторонним.
            • Интроекция, в частности идентификация с агрессором — бессознательное включение в свой
            внутренний мир воспринимаемых извне взглядов, мотивов, установок и пр. других людей.
            • Отрицание — полный отказ от осознания неприятной информации.
            • Примитивная идеализация — восприятие другого человека как идеального и всемогущего.
            • Примитивная изоляция, в частности защитное фантазирование — уход от реальности в
            другое психическое состояние.
            • Проективная идентификация — бессознательная попытка навязать кому-либо роль,
            основанную на своей проекции, выраженной фантазией об этом человеке.
            • Проекция — ошибочное восприятие своих внутренних процессов как приходящих извне.
            • Расщепление Эго — представление о ком-либо как о только хорошем или только плохом, с
            восприятием присущих ему качеств, не вписывающихся в такую оценку, как чего-то
            совершенно отдельного.
            • Соматизация или конверсия — тенденция переживать соматический дистресс в ответ на
            психологический стресс и искать в связи с такими соматическими проблемами медицинской
            помощи.
            Вторичные защитные механизмы действуют более избирательно и гибко. К зрелым защитам
            относятся:**
            • Аннулирование или Возмещение — бессознательная попытка «отменить» эффект негативного
            события путём создания некого позитивного события.
            • Вытеснение, Подавление или Репрессия — активное, мотивированное устранение чего-либо
            из сознания.
            • Вымещение, Замещение или Смещение — бессознательная переориентация импульса или
            чувства с первоначального объекта на другой.
            • Игнорирование или Избегание — контроль и ограничение информации об источнике пугающего
            психологического воздействия либо искажённое восприятие подобного воздействия, его
            наличия или характера.
            • Идентификация — отождествление себя с другим человеком или группой людей.
            • Изоляция аффекта — удаление эмоциональной составляющей происходящего из сознания.
            • Интеллектуализация — неосознанное стремление контролировать эмоции и импульсы на
            основе рациональной интерпретации ситуации.
            • Компенсация или Гиперкомпенсация — прикрытие собственных слабостей за счёт
            подчёркивания сильных сторон или преодоление фрустрации в одной сфере
            сверхудовлетворением в других сферах.
            • Морализация — поиск способа убедить себя в моральной необходимости происходящего.
            • Отыгрывание, Отреагирование вовне или Разрядка — снятие эмоционального напряжения за
            счёт проигрывания ситуаций, приведших к негативному эмоциональному переживанию.
            • Поворот против себя или Аутоагрессия — перенаправление негативного аффекта по
            отношению ко внешнему объекту на самого себя.
            • Раздельное мышление — совмещение взаимоисключающих установок за счёт того, что
            противоречие между ними не осознаётся.
            • Рационализация — объяснение самому себе своего поведения таким образом, чтобы оно
            казалось обоснованным и хорошо контролируемым.
            • Реактивное образование, Реактивное формирование или Формирование реакции — защита от
            запретных импульсов с помощью выражения в поведении и мыслях противоположных побуждений.
            • Реверсия — проигрывание жизненного сценария с переменой в нём мест объекта и субъекта.
            • Регрессия — возврат к детским моделям поведения.
            • Сексуализация или Инстинктуализация — превращение чего-то негативного в позитивное за
            счёт приписывания ему сексуальной составляющей.
            • Сублимация — перенаправление импульсов в социально приемлемую деятельность.
            *, ** — Материал из «Википедии»
            Высокоорганизованные личности функционируют, используя преимущественно зрелые защитные
            механизмы.
        </item>
        <item>Эмоция - психический процесс средней продолжительности - в отличие от интенсивного, но
            кратковременного аффекта
            и от длительно протекающего в фоновом режименастроения.
            Эмоция отражает субъективную оценку человеком ситуации, в отличие от чувства, которое
            отражает устойчивое отношение к определенному субъекту или объекту.
            Чувства произошли от эмоций, но в них сильнее выражены социальный, личностный и
            сознательный компоненты. В повседневной речи слова «чувство» и
            «эмоция», обычно используются в качестве синонимов. Эмоции – эволюционно выработанный
            механизм, посредством которого тело и психика сообщают
            человеку о его неудовлетворенных потребностях и грозящих ему опасностях, побуждая его
            предпринимать действия, способствующие выживанию. Эмоции
            радости и удовлетворения, возникающие в случае успеха таких действий, способствуют их
            закреплению в поведении.
            Эмоции выполняют также регуляторную функцию, являясь составной частью биохимических
            процессов, подготавливающих человека к определенной поведенческой
            реакции (бегству, борьбе, заботе о потомстве и т.д.). Различают базовые эмоции, присущие
            уже высшим животным - радость, печаль, страх, гнев,
            отвращение, и более сложные социальные эмоции, такие как стыд, презрение, возмущение,
            обида, вина, гордость, нежность, восхищение, благодарность
            и др. Социальные эмоции являются составными, и могут содержать в себе компоненты как
            различных базовых, так и других социальных эмоций,
            а также устойчивое сознательное отношение к объекту или ситуации. К ним больше применим
            термин «чувство».
            В зависимости от интенсивности, одна и та же базовая эмоция может иметь разные названия.
            Например: неудовольствие-раздражение-гнев-ярость;
            беспокойство-страх-ужас; удовлетворение-радость-восторг. Действие эмоций простирается и
            на телесный регистр человека (удовольствие,
            неудовлетворенность) и на интеллектуальный (удивление, интерес).
            Эмоциональная компетентность человека складывается из умения распознавать, выражать и
            регулировать свои эмоции, а также распознавать, эмпатически отражать
            и оказывать влияние на эмоции других людей.
        </item>
        <item>Личность - это единство всех устоявшихся социальных качеств человека, проявляющихся в
            его взаимодействии с другими людьми.
            Результат освоения индивидом общественных норм, ролей и функций. Зрелая личность -
            субъект, обладающий развитым самосознанием, определивший и
            реализующий свои жизненные ценности и приоритеты, готовый нести ответственность за свои
            решения и поступки.
        </item>
        <item>Локус контроля – понятие, введенное социальным психологом Джулианом Роттером в 1954
            году. Склонность личности приписывать
            свои успехи или неудачи преимущественно внутренним (интернальный локус) либо внешним
            (экстернальный локус) факторам. К внутренним факторам
            относятся качества характера, наличие или отсутствие необходимых знаний и навыков,
            приложенные усилия или бездействие. К внешним – действия
            других людей и влияние обстоятельств.
        </item>
        <item>Привычка - хорошо усвоенное, автоматизированное действие, в повторении которого
            человек регулярно испытывает потребность.
            Это действие осуществляется всегда в определённых или похожих условиях (зарядка или кофе
            по утрам, выкуривание сигареты при стрессе) и
            его выполнение не требует волевых и познавательных усилий.
        </item>
        <item>Психопатия - из-за различий в классификациях имеет разные значения.
            В широком смысле — это конституционально обусловленное (врожденное) расстройство
            личности, которое характеризуется 1. стойкостью (носит пожизненный характер и
            практически не поддается коррекции); 2. тотальностью (всегда и везде оказывает влияние
            на поведение субъекта); 3. социальной дезадаптацией личности.
            В таком понимании это патологически организованные характеры с нарушениями высшей
            нервной деятельности:
            - эмоционально-волевой сферы (возбудимые, агрессивные, маниакально-депрессивные,
            истерические, паталогические лгуны и фантасты);
            - волевой сферы (безудержные, безвольные, неустойчивые);
            - сферы влечений (игроманы, шопоголики, сексуально-одержимые и др.);
            - сферы мышления (тормозимые, психастеничные/обсессивные/ананкастные,
            паранойяльные/сварливые/паталогические спорщики, шизоидные/патологически замкнутые);
            - социальности (антисоциальные/враги общества/диссоциальные/ социопаты / эмоционально
            тупые).
            *Конституциональные особенности, соответствующие тому или иному типу психопатии, будучи
            не столь явно выраженными, носят название «акцентуации» и проявляются у человека
            преимущественно в стрессовых ситуациях.
            Это крайний вариант нормального (непатологического) характера.
            В узком смысле термин «психопатия» применяется в качестве синонима к антисоциальному
            расстройству личности и социопатии. Для носителей последних
            характерно отсутствие моральных качеств - неспособность испытывать сочувствие или
            радость за другого человека, а также стыд, раскаяние,
            глубокую привязанность. Социопатам также незнаком страх последствий, желание получить
            удовлетворение здесь-и-сейчас всегда сильнее.
            Будучи на нейробиологическом уровне лишенными всего разнообразия и глубины человеческих
            чувств, такие личности заполняют пустоту
            и скуку своего внутреннего мира, постоянно создавая рискованные и драматические
            ситуации, а личности с перверзными и садистическими
            чертами - упиваясь властью над другими людьми и страданиями, которые они им причиняют.
        </item>
        <item>Психические травмы - негативные изменения в психике человека в результате воздействия
            внешних (события) или
            внутренних (оценка) стрессовых факторов
            и сопровождаемые эмоциональным потрясением. Острые и шоковые психические травмы могут
            возникать в ситуациях войн, катастроф, терактов,
            социально-экономических кризисов, как реакция на потерю или угрозу потери близких людей,
            здоровья, безопасности, человеческого достоинства,
            важных жизненных ресурсов. Хронические психические травмы связаны с дисфункциями
            семейной системы и партнерских отношений. Наиболее
            частыми причинами детских психотравм являются унижение и обесценивание, игнорирование
            интересов ребенка, неуважение к его личным границам,
            гиперопека, внушение ложной вины и стыда. Огромный вред психике наносит физическое или
            сексуальное насилие.
            Психические травмы разной степени и глубины – неизбежная часть жизни любого человека,
            поскольку невозможно все предвидеть и быть психологически
            готовым ко всем ситуациям. Результатом серьезной и непроработанной психической травмы
            может стать посттравматическое стрессовое расстройство
            (ПТСР) и его симптомы: тревожность, депрессия, фобии, панические атаки, флеш-бэки (когда
            человек наяву словно вновь оказывается в травматической
            ситуации вплоть до зрительных и слуховых галлюцинаций), а также асоциальное поведение,
            различные зависимости, иррациональная подозрительность
            со стремлением к тотальному контролю, суицидальные мысли.
            Прорабатывая травму на эмоциональном, телесном и ментальном уровне, человек частично или
            полностью освобождается от симптомов, получает доступ к ценным
            ресурсам своей личности, открывает в себе новые сильные качества и повышает самооценку.
        </item>
        <item>Медитация – процесс концентрации сознания на определенном объекте или действии, как
            правило в течение заданного времени.
            Благодаря переключению участков нейронных сетей мозга и изменению режима их работы, во
            время медитации снижается уровень стрессовых реакций,
            происходит общее расслабление организма, улучшается чувствительность к процессам в теле.
        </item>
        <item>Фрустрация – психическое состояние, возникающее вследствие реальной или воображаемой
            невозможности удовлетворения желания,
            потребности. Переживается как разочарование из-за несбывшихся ожиданий. Основная эмоция,
            сопровождающая этот состояние - печаль разной степени
            интенсивности (от легкой мимолетной грусти до глубокого отчаяния), к которой, в
            зависимости от ситуации и характера человека могут примешиваться
            гнев (от раздражения до ярости), обида, стыд, страх, вина и др. Фрустрирующая ситуация –
            когда желания не соответствуют возможностям.
        </item>
        <item>Осознанность - непрерывное отслеживание текущих переживаний и связанных с ними
            мыслительных процессов; состояние,
            в котором внимание субъекта фокусируется на переживании настоящего момента, не
            вовлекаясь в мысли о событиях прошлого или будущего.
        </item>
        <item>Темперамент - совокупность некоторых врожденных психических особенностей человека,
            составляющих физиологическую основу формирования
            и развития характера. Определяется соотношением силы (интенсивность + выносливость ~
            энергичность), подвижности и уравновешенности процессов
            возбуждения и торможения, протекающих в нервной системе.
            Выделяют 4 «чистых» типа темперамента: сильный, подвижный, уравновешенный— «живой»
            сангвиник; сильный, подвижный, неуравновешенный
            (преобладает возбуждение) — холерик; сильный, инертный, уравновешенный — «спокойный»
            флегматик; слабый, неуравновешенный (преобладает торможение),
            подвижный – «чувствительный» меланхолик. Темперамент каждого конкретного человека
            представляет собой смешение указанных типов в разных пропорциях.
            В случае явного преобладания одного из темпераментов, может быть условно к нему отнесен.
            Являясь физиологической основой для формирования и
            развития характера, темперамент определяет общую интенсивность проявления эмоций,
            особенности распределения и удержания внимания, общительность
            или застенчивость, предрасположенность к определенным видам профессиональной
            деятельности.
            Например, требующий высокого качества результата монотонный труд больше подходит
            флегматикам, чем активным и решительным холерикам, для которых более
            комфортна работа с циклической сменой занятий (часто стремятся к роли лидера,
            руководителя). А меланхолику его чувствительность и погруженность
            во внутренний мир переживаний позволяет создавать тончайшие произведения искусства.
            Из-за потребности в частых переключениях внимания и быстрой
            смены эмоций, сангвиник может отлично чувствовать себя в роли артиста или
            продавца-консультанта, а вот возглавить бизнес и годами «упрямо переть
            к одной цели» ему будет сложно.
        </item>
        <item>Холерик - один из 4-х основных типов темперамента. Характеристики: быстрый,
            импульсивный, неуравновешенный, подвержен резкой смене
            настроений, эмоциональным вспышкам. Обладает высокой работоспособностью,
            целеустремленностью и лидерскими качествами, может страстно вдохновлять
            большие группы людей. Однако, действуя напористо, без учета эмоционального состояния,
            интересов и реальных возможностей других людей
            (например, их сравнительно более низкой работоспособности и скорости реакций), нередко
            их обижает. И тем наживает себе «недругов», вызывает
            сопротивление коллектива, саботаж.
        </item>
        <item>Меланхолик - один из 4-х основных типов темперамента. Характеристики: внешне сдержан,
            медлителен, при этом раним,
            впечатлителен, склонен к постоянному переживанию даже малозначительных событий,
            застенчив, часто тревожен, пессимистичен. Энергетически
            быстро «истощается». Устойчив в интересах. Меланхолики способны выстраивать глубокие и
            верные отношения с людьми, которым доверяют.
            Часто обладают богатым воображением, развитой эмпатией, творческими и аналитическими
            способностями. Замечают необычные детали.
        </item>
        <item>Сангвиник - один из 4-х основных типов темперамента. Характеристики: подвижный,
            общительный, оптимистичный, легко переживает неудачи,
            стремится к частой смене впечатлений. Обладает выразительной мимикой. Продуктивен в
            работе, когда она ему интересна. Поверхностность в общении
            и неустойчивость в интересах —то, из-за чего другие могут опасаться выстраивать с
            сангвиником серьезные личные и
            длительные деловые отношения.
        </item>
        <item>Флегматик - один из 4-х основных типов темперамента. Характеристики: медлителен,
            трудно переключается с одной деятельности на другую,
            устойчив в настроении и постоянен в стремлениях, скуп на проявление эмоций. При желании
            — прекрасный исполнитель, способный без напряжения длительное
            время поддерживать необходимые стандарты качества в работе.
        </item>
        <item>Лабильность психики – скорость протекания циклов возбуждения в нервной системе.
            Высокая лабильность характеризуется повышенной эмоциональностью
            и впечатлительностью. Людям с лабильной (гибкой, подвижной) психикой свойственна
            чувствительность (в том числе к чужому мнению), ранимость,
            раздражительность, частая смена настроения, склонность совершать поступки под влиянием
            момента. Эти качества часто наблюдаются у людей искусства.
        </item>

        <item>Психоанализ - психологическая теория и основанный на ней метод лечения психических
            расстройств, разработанные
            в конце XIX — начале XX века неврологом З. Фрейдом. В основе психоанализа лежит
            представление о том, о человеческое поведение и мышление во многом
            определяются иррациональными внутренними мотивами - влечениями, преимущественно
            бессознательными. И что события раннего детства оказывают
            существенное влияние на индивидуальное развитие и становление структуры личности.
            Попытки перевести бессознательные мотивы на уровень сознания
            вызывают у человека психологическое сопротивление – срабатывают те или иные защитные
            механизмы психики.
        </item>
        <item>Когнитивно-поведенческая терапия - направление психологии, в котором основой
            психических проблем признаются ошибки мышления, а также
            выученные (сформированные и закрепленные в результате повторения) дисфункциональные
            формы поведения. Соответственно, решение этих проблем видится
            в исправлении ошибок мышления, изменения нецелесообразных убеждений и стереотипов
            поведения.
        </item>

    </array>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>

